[
  {
    "theme": "Технологические трубопроводы",
    "themeRoute": "techpipelines",
    "questions": [
      {
        "question": "В каких случаях при испытании на прочность и плотность допускается использование запорной арматуры для отключения испытываемого технологического трубопровода?",
        "answers": [
          "Если конструкция трубопровода не позволяет произвести установку заглушек (отсутствие фланцевых соединений)",
          "В случае установки на трубопроводе арматуры из серого чугуна",
          "По распоряжению ответственного лица"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Если конструкция трубопровода не позволяет произвести установку заглушек (отсутствие фланцевых соединений)",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 208"
      },
      {
        "question": "Какие необходимо выполнить действия при неудовлетворительных результатах ревизии трубопроводов с давлением до 10 МПа?",
        "answers": [
          "Выполнить замеры дефектного участка в 4-6 точках по периметру, а на отводах – не менее чем в 6-8 точках",
          "Выполнить замеры дефектного участка в 3-4 точках по периметру, а на отводах – не менее чем в 4-6 точках",
          "Следует определить границу дефектного участка трубопровода и выполнить измерения толщины стенки всех доступных элементов трубопровода"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Следует определить границу дефектного участка трубопровода и выполнить измерения толщины стенки всех доступных элементов трубопровода",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 298"
      },
      {
        "question": "Отклонение от перпендикулярности обработанного под сварку торца трубы относительно образующей не должно быть более 2,0 мм для:",
        "answers": [
          "DN свыше 500 мм",
          "DN свыше 300 мм",
          "DN свыше 200 мм"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: DN свыше 500 мм",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 85"
      },
      {
        "question": "Не реже каких сроков должны быть проведены гидравлические испытания для трубопроводов высокого давления (свыше 10 МПа)?",
        "answers": [
          "Для трубопроводов с температурой до 150 °С – один раз в 8 лет; для трубопроводов с температурой свыше 150 °С – один раз в 4 года",
          "Для трубопроводов с температурой до 200 °С – один раз в 6 лет; для трубопроводов с температурой свыше 200 °С – один раз в 8 года",
          "Для трубопроводов с температурой до 200 °С – один раз в 8 лет; для трубопроводов с температурой свыше 200 °С – один раз в 4 года"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Для трубопроводов с температурой до 200 °С – один раз в 8 лет; для трубопроводов с температурой свыше 200 °С – один раз в 4 года",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 362"
      },
      {
        "question": "Что должно быть установлено на технологическом трубопроводе при его испытаниях в местах установки регулирующих клапанов и измерительных устройств?",
        "answers": [
          "Переходники со штуцерами для подсоединения манометров",
          "Монтажные заглушки",
          "Запорные вентили"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Монтажные заглушки",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 209"
      },
      {
        "question": "Как затягивают гайки фланцевого соединения технологического трубопровода?",
        "answers": [
          "Способом кругового обхода",
          "Гайки соединений с мягкими прокладками затягивают способом крестообразного обхода, а с металлическими прокладками – способом кругового обхода",
          "Способом крестообразного обхода"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Гайки соединений с мягкими прокладками затягивают способом крестообразного обхода, а с металлическими прокладками – способом кругового обхода",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 47"
      },
      {
        "question": "Какая исполнительная документация, из перечисленной, должна быть при эксплуатации технологических трубопроводов?",
        "answers": [
          "Сертификаты на материалы",
          "Акты входного контроля",
          "Вся документация, указанная в других вариантах"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Вся документация, указанная в других вариантах",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 152 "
      },
      {
        "question": "Какая исполнительная документация, из перечисленной, должна быть при эксплуатации технологических трубопроводов?",
        "answers": [
          "Вся документация, указанная в других вариантах",
          "Схемы трубопроводов I, II категории за подписями производителя работ (мастера), лиц, ответственных за производство сварочных работ, главного инженера монтажной организации, которые скрепляются печатью, схемы трубопроводов III – V категории за подписью лиц, ответственных за производство сварочных работ",
          "Заключение по результатам неразрушающего контроля"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Вся документация, указанная в других вариантах",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 152 "
      },
      {
        "question": "Допускается ли установка шайб между фланцами и гайками?",
        "answers": [
          "Не допускается",
          "Допускается установка не более одной шайбы",
          "Допускается"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Не допускается",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 359"
      },
      {
        "question": "Какой должна быть продолжительность продувки технологических трубопроводов, если нет специальных указаний в проекте?",
        "answers": [
          "Не менее 5 минут",
          "Не более 30 минут",
          "Не менее 10 минут"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Не менее 10 минут",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 235"
      },
      {
        "question": "На сколько категорий подразделяются технологические трубопроводы, в зависимости от рабочих параметров транспортируемой среды (давления и температуры)?",
        "answers": [
          "На четыре категории (I, II, III, IV)",
          "На три категории (I, II, III)",
          "На пять категорий (I, II, III, IV, V)"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: На пять категорий (I, II, III, IV, V)",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п.14, приложение 1"
      },
      {
        "question": "Что принимается за расчетное давление для напорных трубопроводов, идущих от поршневых машин?",
        "answers": [
          "Давление срабатывания предохранительного клапана, установленного на источнике давления",
          "Расчетное давление для аппарата, с которым соединён трубопровод",
          "Максимальное давление, развиваемое центробежной машиной при закрытой задвижке со стороны нагнетания"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Давление срабатывания предохранительного клапана, установленного на источнике давления",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п.8"
      },
      {
        "question": "Какие сварные швы технологических трубопроводов подлежат неразрушающему контролю по результатам внешнего осмотра?",
        "answers": [
          "Наилучшие",
          "Произвольно выбранные",
          "Наихудшие"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Наихудшие",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 164"
      },
      {
        "question": "Какие требования предъявляются к качеству прихваток при сварке стыков технологических трубопроводов?",
        "answers": [
          "Никакие требования не предъявляются, так как прихватки полностью переплавляются при сварке основного шва",
          "Требования к качеству прихваток более жесткие, чем требования к основному сварному шву",
          "Такие как к основному сварному шву"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Такие как к основному сварному шву",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 95"
      },
      {
        "question": "В каком положении должна находиться вся запорная арматура, установленная на технологическом трубопроводе при его испытаниях?",
        "answers": [
          "Она должна быть полностью открыта",
          "Она может находиться в любом положении",
          "Она должна быть полностью закрыта"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Она должна быть полностью открыта",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 209"
      },
      {
        "question": "Что подразумевает обозначение \"трубопровод группы Б (а)\", для трубопроводов, транспортирующих вещества под давлением до 10 МПа (100 кгс/кв.см) включительно?",
        "answers": [
          "Группа: вещества с токсичным действием, подгруппа: умеренно опасные вещества класса 3",
          "Группа: вещества с токсичным действием, подгруппа: чрезвычайно и высокоопасные вещества классов 1, 2",
          "Группа: взрыво- и пожароопасные вещества, подгруппа: горючие газы, в том числе сжиженные углеводородные газы"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Группа: взрыво- и пожароопасные вещества, подгруппа: горючие газы, в том числе сжиженные углеводородные газы",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п.14, приложение 1"
      },
      {
        "question": "Чем допускается производить продувку технологических трубопроводов?",
        "answers": [
          "Сжатым воздухом, инертным газом или газообразной рабочей средой",
          "Сжатым воздухом, паром или инертным газом",
          "Сжатым воздухом или инертным газом"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Сжатым воздухом, паром или инертным газом",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 232"
      },
      {
        "question": "Могут ли материалы, не прошедшие дополнительного спектрального анализа, быть допущены к производству сборочно-сварочных работ на технологических трубопроводах?",
        "answers": [
          "Могут при условии проведения последующей термообработки сварного соединения и его поверхностного упрочнения дробеструйной обработкой или иным аналогичным методом",
          "Могут",
          "Не могут"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Не могут",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 29"
      },
      {
        "question": "При сборке фланцевых соединений следует выполнять следующие требования:",
        "answers": [
          "Все требования указанные в других вариантах",
          "Гайки болтов должны быть расположены с одной стороны фланцевого соединения",
          "Диаметр отверстия прокладки не должен быть менее внутреннего диаметра трубы и должен соответствовать внутреннему диаметру уплотнительной поверхности фланца"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Все требования указанные в других вариантах",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 47"
      },
      {
        "question": "Должна ли оформляться отдельно на каждое сварное соединение отчетная техническая документация при проведении групповой термической обработки сварных соединений технологического трубопровода?",
        "answers": [
          "Возможно оформление общего пакета отчётной технической документации на все сварные соединения",
          "При проведении групповой термической обработки на каждое сварное соединение должна обязательно оформляться отчётная техническая документация",
          "Не регламентировано"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: При проведении групповой термической обработки на каждое сварное соединение должна обязательно оформляться отчётная техническая документация",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 161 "
      },
      {
        "question": "При каком давлении производится осмотр технологических трубопроводов в процессе пневматических испытаний, если рабочее давление трубопровода не превышает 0,2 МПа?",
        "answers": [
          "При давлении, равном 0,3 и 0,6 от пробного давления, и при рабочем давлении",
          "Только при рабочем давлении",
          "При давлении, равном 0,6 от пробного давления, и при рабочем давлении"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: При давлении, равном 0,6 от пробного давления, и при рабочем давлении",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 250"
      },
      {
        "question": "Как затягивают гайки фланцевого соединения технологического трубопровода?",
        "answers": [
          "Гайки соединений с мягкими прокладками затягивают способом крестообразного обхода, а с металлическими прокладками – способом кругового обхода",
          "Способом кругового обхода",
          "Способом крестообразного обхода"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Гайки соединений с мягкими прокладками затягивают способом крестообразного обхода, а с металлическими прокладками – способом кругового обхода",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 47"
      },
      {
        "question": "Под чьим руководством проводится ревизия трубопроводов?",
        "answers": [
          "Лица, ответственного по надзору за безопасной эксплуатацией трубопроводов",
          "Уполномоченного лица Госпромнадзора",
          "Лица, ответственного за безопасную эксплуатацию трубопроводов"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Лица, ответственного за безопасную эксплуатацию трубопроводов",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 287"
      },
      {
        "question": "Вварка штуцеров, бобышек, муфт и других деталей в местах расположения сварных швов, в гнутые и штампованные детали трубопроводов…",
        "answers": [
          "… не допускается",
          "… допускается с последующей термообработкой",
          "… допускается"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: … не допускается",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 42"
      },
      {
        "question": "Допускается ли обстукивание технологического трубопровода при гидравлическом испытании?",
        "answers": [
          "Допускается инструментом с бойком из мягкого материала",
          "Не допускается",
          "Допускается инструментом, не образующем искр при ударах"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Не допускается",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 227"
      },
      {
        "question": "Какое из указанных ниже определений термина «Давление условное» в соответствии с «Правила по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов» является верным?",
        "answers": [
          "Давление, на которое производится расчёт на прочность оборудования",
          "Давление, рассчитанное как среднее арифметическое значений избыточного давления на входе в трубопровод и выходе из него",
          "Расчётное давление при температуре 20°С, используемое при расчёте на прочность трубопроводов сосудов (узлов, деталей, арматуры)"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Расчётное давление при температуре 20°С, используемое при расчёте на прочность трубопроводов сосудов (узлов, деталей, арматуры)",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 4"
      },
      {
        "question": "В какой момент осуществляется тепловая изоляция технологических трубопроводов?",
        "answers": [
          "До испытания их на прочность и плотность",
          "После испытания их на прочность и плотность и устранения всех обнаруженных при этом дефектов",
          "Не регламентируется"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: После испытания их на прочность и плотность и устранения всех обнаруженных при этом дефектов",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 63 "
      },
      {
        "question": "Какое требование предъявляется к выбору шкалы манометра, устанавливаемого на технологические трубопроводы?",
        "answers": [
          "Чтобы предел измерения рабочего давления находился в первой трети шкалы",
          "Чтобы предел измерения рабочего давления находился во второй трети шкалы",
          "Предел измерения рабочего давления должен находиться по центру"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Чтобы предел измерения рабочего давления находился во второй трети шкалы",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 343"
      },
      {
        "question": "Отклонение от перпендикулярности обработанного под сварку торца трубы относительно образующей не должно быть более 1,0 мм для:",
        "answers": [
          "DN до 65 мм",
          "DN свыше 65 мм до 125 мм",
          "DN свыше 125 мм до 500 мм"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: DN свыше 65 мм до 125 мм",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 85"
      },
      {
        "question": "Что входит в партию однотипных стыковых соединений трубопроводов с условным диаметром до 150 мм?",
        "answers": [
          "Сваренные в срок не более трех месяцев не более пятидесяти стыковых соединений",
          "Сваренные в срок не более пяти месяцев не более ста однотипных стыковых соединений",
          "Сваренные в срок не более трех месяцев не более ста однотипных стыковых соединений"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Сваренные в срок не более трех месяцев не более ста однотипных стыковых соединений",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".   П. 192"
      },
      {
        "question": "Что подразумевает обозначение \"трубопровод группы Б (в)\", для трубопроводов, транспортирующих вещества под давлением до 10 МПа (100 кгс/кв.см) включительно?",
        "answers": [
          "Группа: вещества с токсичным действием, подгруппа: чрезвычайно и высокоопасные вещества классов 1, 2",
          "Группа: взрыво- и пожароопасные вещества, подгруппа: горючие жидкости",
          "Группа: взрыво- и пожароопасные вещества, подгруппа: горючие газы, в том числе сжиженные углеводородные газы"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Группа: взрыво- и пожароопасные вещества, подгруппа: горючие жидкости",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п.14, приложение 1"
      },
      {
        "question": "Каждый работник, выполняющий сварочные работы должен выполнить своё клеймо. Какие параметры имеет клеймо?",
        "answers": [
          "Высота символа 8-10 мм на расстоянии от шва 35-50 мм",
          "Высота символа 5-7 мм на расстоянии от шва 25-30 мм",
          "Высота символа 10-12 мм на расстоянии от шва 25-30 мм"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Высота символа 8-10 мм на расстоянии от шва 35-50 мм",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 142 "
      },
      {
        "question": "Сколько времени выдерживают под испытательным давлением технологический трубопровод при гидравлических испытаниях (испытаниях на прочность)?",
        "answers": [
          "30 минут",
          "1 час",
          "10 минут"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: 10 минут",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 229"
      },
      {
        "question": "Какие соединения труб подвергаются испытанию на ударный изгиб?",
        "answers": [
          "С толщиной стенки менее 12 мм",
          "С толщиной стенки 14 мм и более",
          "С толщиной стенки 12 мм и более"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: С толщиной стенки 12 мм и более",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 197"
      },
      {
        "question": "Каким пробным давлением производятся испытания на прочность вакуумных трубопроводов без избыточного давления для токсичных и взрывопожароопасных сред?",
        "answers": [
          "0,1 МПа",
          "0,05 МПа",
          "0,2 МПа"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: 0,2 МПа",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 224"
      },
      {
        "question": "В трубопроводах высокого давления (свыше 10 МПа) расстояние между фланцевыми, резьбовыми соединениями и отверстиями в стенах, перегородках, перекрытиях и других строительных конструкциях следует принимать с учетом возможности сборки и разборки соединения с применением механизированного инструмента. Какое числовое значение принимается для указанных расстояний?",
        "answers": [
          "В не зависимости от условного диаметра трубопроводов не менее 500 мм",
          "Для трубопроводов с условным диаметром до 65 мм не менее 200 мм и не менее 400 мм для трубопроводов большего диаметра",
          "Для трубопроводов с условным диаметром до 65 мм не менее 300 мм и не менее 500 мм для трубопроводов большего диаметра"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Для трубопроводов с условным диаметром до 65 мм не менее 300 мм и не менее 500 мм для трубопроводов большего диаметра",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 360"
      },
      {
        "question": "При каких дефектах фланцы подлежат отбраковке?",
        "answers": [
          "Оба варианта верные",
          "При наличии трещин, раковин и других дефектов, деформации, уменьшении толщины стенки воротника фланца до отбраковочных размеров трубы, срыве, смятии и износе резьбы в резьбовых фланцах высокого давления, а также при наличии люфта в резьбе, превышающего допустимые пределы",
          "При неудовлетворительном состоянии уплотнительных поверхностей"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Оба варианта верные",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 301"
      },
      {
        "question": "Подлежат ли отбраковке трубы, элементы трубопроводов и арматуры, в том числе литой (корпуса задвижек, вентили, клапаны и тому подобное) если в результате воздействия среды толщина стенки стала ниже проектной и достигла величины, определяемой расчетом на прочность без учета прибавки на коррозию (отбраковочный размер)?",
        "answers": [
          "Не подлежат при условии проведения дополнительного пневматического испытания на герметичность",
          "Подлежат",
          "Не подлежат"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Подлежат",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 300"
      },
      {
        "question": "В процессе гидравлических испытаний технологического трубопровода он был один раз выдержан под испытательным давлением, затем давление было снижено до рабочего, после чего трубопровод тщательно осмотрен. Замечаний не обнаружено. Что необходимо сделать дальше?",
        "answers": [
          "Давление вновь повысить до испытательного и выдержать еще 5 минут, после чего снова снизить до рабочего и вторично тщательно осмотреть трубопровод",
          "Испытание считать законченным, сделать записи в документации",
          "Давление вновь повысить до испытательного и осмотреть трубопровод под испытательным давлением"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Давление вновь повысить до испытательного и выдержать еще 5 минут, после чего снова снизить до рабочего и вторично тщательно осмотреть трубопровод",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 229"
      },
      {
        "question": "Допускается ли применение добавочных рычагов при открывании и закрывании арматуры технологических трубопроводов?",
        "answers": [
          "Допускается для чугунной арматуры",
          "Допускается для стальной арматуры",
          "Не допускается"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Не допускается",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 335"
      },
      {
        "question": "Какое из указанных ниже определений термина «срок службы расчётный» в соответствии с «Правила по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов» является верным?",
        "answers": [
          "Период времени в календарных годах, установленный при проектировании и исчисляемый со дня ввода в эксплуатацию трубопровода",
          "Календарная продолжительность эксплуатации оборудования, при достижении которой эксплуатация должна быть прекращена независимо от его технического состояния",
          "Срок службы, используемый при расчёте показателей надёжности оборудования"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Период времени в календарных годах, установленный при проектировании и исчисляемый со дня ввода в эксплуатацию трубопровода",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 4"
      },
      {
        "question": "При каком давлении выполняются гидравлические испытания арматуры после ее ремонта?",
        "answers": [
          "При давлении, равном 0,6 от пробного давления и при рабочем давлении",
          "При пробном",
          "При рабочем"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: При пробном",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 225"
      },
      {
        "question": "Что необходимо сделать при оценке участков сварных соединений трубопроводов Рраб. свыше 10 МПа, в которых обнаружены скопления включений (пор)?",
        "answers": [
          "Следует уменьшить оценку участков сварных соединений трубопроводов на один балл",
          "Следует увеличить оценку участков сварных соединений трубопроводов на два балла",
          "Следует увеличить оценку участков сварных соединений трубопроводов на один балл"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Следует увеличить оценку участков сварных соединений трубопроводов на один балл",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 177 "
      },
      {
        "question": "Распространяются ли «Правила по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов» на проектируемые, вновь изготавливаемые, реконструируемые и действующие магистральные трубопроводы?",
        "answers": [
          "Распространяются, при рабочих температурах от -196 до 700 °С",
          "Распространяются",
          "Не распространяются"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Не распространяются",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п.2"
      },
      {
        "question": "Какую имеет опознавательную окраску трубопровод транспортирующий жидкости негорючие?",
        "answers": [
          "Коричневый",
          "Красный",
          "Желтый"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Коричневый",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 77  приложение 4"
      },
      {
        "question": "Какова минимальная продолжительность дополнительных испытаний на герметичность технологических трубопроводов при периодических испытаниях, а также после ремонта, связанного со сваркой и разборкой трубопровода?",
        "answers": [
          "4 часа",
          "12 часов",
          "1 час"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: 4 часа",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 258"
      },
      {
        "question": "Какая допустимая высота установки манометра на технологическом трубопроводе относительно площадки наблюдения?",
        "answers": [
          "Не более 4 м",
          "Не более 2,5 м",
          "Не более 3 м"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Не более 3 м",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 347"
      },
      {
        "question": "Какая максимальная величина подрезов допускается у сварных швов технологических трубопроводов?",
        "answers": [
          "Глубиной не более 10 % толщины стенки трубы, но не более 0,5 мм. При этом общая протяжённость подреза на одном сварном соединении не должна превышать 30% длины шва",
          "Глубиной не более 30 % толщины стенки трубы",
          "Глубиной не более 20 % толщины стенки трубы, но не более 1,0 мм. При этом общая протяжённость подреза на одном сварном соединении не должна превышать 50 % длины шва"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Глубиной не более 10 % толщины стенки трубы, но не более 0,5 мм. При этом общая протяжённость подреза на одном сварном соединении не должна превышать 30% длины шва",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 173 "
      },
      {
        "question": "Если сварка приварной арматуры технологического трубопровода производится без подкладных колец, арматуру по окончании сварки можно закрыть только после …",
        "answers": [
          "… её внутренней очистки",
          "… проверки овальности сечения стыка",
          "… термической обработки стыка"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: … её внутренней очистки",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 52"
      },
      {
        "question": "Что необходимо выполнить перед установкой чугунной арматуры с условным проходом более 200 мм?",
        "answers": [
          "Подвергнуть арматуру ревизии и гидравлическому испытанию на прочность и плотность",
          "Проверить наличие эксплуатационных документов и маркировки",
          "Запрещено использовать чугунную арматуру с условным проходом более 200 мм"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Подвергнуть арматуру ревизии и гидравлическому испытанию на прочность и плотность",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 320"
      },
      {
        "question": "Допускается ли пребывание людей около заглушек во время проведения испытаний технологического трубопровода?",
        "answers": [
          "Не допускается",
          "Допускается под надзором руководителя испытаний",
          "Допускается"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Не допускается",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 210"
      },
      {
        "question": "Кто устанавливает порядок хранения исполнительной документации на технологические трубопроводы в эксплуатирующей их организации?",
        "answers": [
          "Руководитель организации",
          "Инженер по промышленной безопасности, ответственное лицо, на которое возложены соответствующие обязанности по обеспечению промышленной безопасности",
          "Лицо, ответственное за исправное состояние и безопасную эксплуатацию трубопроводов"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Руководитель организации",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 154 "
      },
      {
        "question": "Какое требование предъявляется к технологическим трубопроводам в отношении доступа к указателям тепловых перемещений?",
        "answers": [
          "Доступ посторонних лиц к указателям тепловых перемещений должен быть исключён",
          "К указателям тепловых перемещений должен быть ограниченный доступ, только для обслуживающего персонала",
          "К указателям тепловых перемещений должен быть обеспечен свободный доступ"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: К указателям тепловых перемещений должен быть обеспечен свободный доступ",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 55"
      },
      {
        "question": "На каком этапе работ по испытанию технологических трубопроводов необходимо устанавливать сильфонную арматуру?",
        "answers": [
          "После их испытания, до промывки и продувки",
          "На любом этапе",
          "После их испытания, промывки и продувки"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: После их испытания, промывки и продувки",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 55"
      },
      {
        "question": "Допускается ли применение однослойных теплоизоляционных конструкций из формованных изделий (перлитоцементных, известковокремнезёмистых, совелитовых, вулканитовых) для трубопроводов с рабочей температурой выше 250 °С и ниже – 60 °С?",
        "answers": [
          "Допускается при толщине слоя не менее 100 мм",
          "Допускается",
          "Не допускается"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Не допускается",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 66"
      },
      {
        "question": "Как должны располагаться гайки болтов фланцевого соединения технологических трубопроводов?",
        "answers": [
          "Не регламентируется",
          "Поочередно с противоположных сторон фланцевого соединения",
          "С одной стороны фланцевого соединения"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: С одной стороны фланцевого соединения",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 47"
      },
      {
        "question": "Длина прямого участка технологических трубопроводов между сварными швами двух соседних гибов должна составлять …",
        "answers": [
          "… не менее 100 мм при условном диаметре менее 150 мм и 200 мм при условном диаметре от 150 мм и выше",
          "… не менее 50 мм при условном диаметре менее 150 мм и 100 мм при условном диаметре от 200 мм и выше",
          "… не менее 150 мм при условном диаметре менее 150 мм и 200 мм при условном диаметре от 200 мм и выше"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: … не менее 100 мм при условном диаметре менее 150 мм и 200 мм при условном диаметре от 150 мм и выше",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 48"
      },
      {
        "question": "Какие требования предъявляются к клеймению, если шов с наружной и внутренней сторон заваривается разными работниками, выполняющими сварочные работы?",
        "answers": [
          "Клеймо ставится как с наружной, так и с внутренней стороны через дробь, в числителе клеймо работника, выполняющего сварочные работы с наружной стороны шва, в знаменателе с внутренней стороны",
          "Клеймо ставится только с наружной стороны через дробь, в числителе клеймо работника, выполняющего сварочные работы с внутренней стороны шва, в знаменателе с наружной стороны",
          "Клеймо ставится только с наружной стороны через дробь, в числителе клеймо работника, выполняющего сварочные работы с наружной стороны шва, в знаменателе с внутренней стороны"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Клеймо ставится только с наружной стороны через дробь, в числителе клеймо работника, выполняющего сварочные работы с наружной стороны шва, в знаменателе с внутренней стороны",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 147  "
      },
      {
        "question": "Гидравлическое испытание технологических трубопроводов на прочность и плотность необходимо проводить периодически в сроки, указанные в «Правилах по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов», но не реже …",
        "answers": [
          "… 1 раза в 3 года",
          "… 1 раза в 5 лет",
          "… 1 раза в 8 лет"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: … 1 раза в 8 лет",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 221"
      },
      {
        "question": "Какая исполнительная документация, из перечисленной, должна быть при эксплуатации технологических трубопроводов?",
        "answers": [
          "Инструкция по сварке (технологии)",
          "Вся документация, указанная в других вариантах",
          "Журнал термообработки"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Вся документация, указанная в других вариантах",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 152 "
      },
      {
        "question": "Какие технологические трубопроводы относятся к группе А?",
        "answers": [
          "Транспортирующие взрыво- и пожароопасные вещества, под давлением до 11 МПа (110 кгс/кв.см) включительно",
          "Транспортирующие трудногорючие и негорючие вещества, под давлением до 10 МПа (1000 кгс/кв.см) включительно",
          "Транспортирующие вещества с токсичным действием, под давлением до 10 МПа (100 кгс/кв.см) включительно"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Транспортирующие вещества с токсичным действием, под давлением до 10 МПа (100 кгс/кв.см) включительно",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п.16"
      },
      {
        "question": "Какие требования предъявляются к манометрам, используемым для контроля давления при испытаниях технологических трубопроводов?",
        "answers": [
          "Манометры должны быть класса точности не ниже 1,5, с диаметром корпуса не менее 160 мм и шкалой на номинальное давление 4/3 измеряемого",
          "Манометры должны быть одного класса точности, с диаметром корпуса не менее 100 мм и шкалой на номинальное давление 3/2 измеряемого",
          "Один из манометров – контрольный, должен иметь класс точности не ниже 1,5. Манометры должны иметь диаметр корпуса не менее 100 мм"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Манометры должны быть класса точности не ниже 1,5, с диаметром корпуса не менее 160 мм и шкалой на номинальное давление 4/3 измеряемого",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 211"
      },
      {
        "question": "Каким давлением производят дополнительные испытания на герметичность технологических трубопроводов групп А, Б (а), Б (б)?",
        "answers": [
          "Давлением, равным 1,25 рабочего",
          "Давлением, равным 1,5 рабочего",
          "Рабочим давлением, но не менее 0,1 МПа"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Рабочим давлением, но не менее 0,1 МПа",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 257"
      },
      {
        "question": "На записанной в координатах «температура-время» диаграмме режима термической обработки необходимо привести следующие данные: А. – номер линии трубопровода. Б. – номер сварного соединения по исполнительной схеме. В. – марку или сочетание марок стали труб. Г. – диаметр и толщину стенки трубопровода. Д. – дату проведения термической обработки. Е. – скорость протяжки диаграммной ленты потенциометра. Ж. – подпись термиста, осуществляющего проведение термической обработки. З. – подпись ответственного по термической обработке с грифом «Принято».",
        "answers": [
          "А, Б, Ж, З",
          "А, Б, В, Г, Д, Е, Ж, З",
          "В, Г, Д, Е, Ж, З"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: А, Б, В, Г, Д, Е, Ж, З",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 159 "
      },
      {
        "question": "Для каких трубопроводов рекомендуется применять муфтовую и цапковую чугунную арматуру?",
        "answers": [
          "С условным проходом не более 50 мм на трубопроводах всех сред",
          "С условным проходом не более 50 мм, транспортирующих негорючие нейтральные среды",
          "С условным проходом не более 40 мм на трубопроводах всех сред"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: С условным проходом не более 50 мм, транспортирующих негорючие нейтральные среды",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 314"
      },
      {
        "question": "В каком состоянии осуществляется монтаж (без применения сварки) трубопроводной арматуры на технологический трубопровод?",
        "answers": [
          "В открытом состоянии",
          "В закрытом состоянии",
          "Возможен монтаж, как в открытом, так и в закрытом состоянии"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: В закрытом состоянии",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 52"
      },
      {
        "question": "Допускается ли выравнивание перекосов фланцевых соединений технологических трубопроводов натяжением болтов (шпилек)?",
        "answers": [
          "Не допускается",
          "Допускается при наличии мягких прокладок",
          "Допускается в пределах ± 1°"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Не допускается",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 47"
      },
      {
        "question": "На какие группы подразделяются технологические трубопроводы в зависимости от свойств транспортируемой среды?",
        "answers": [
          "I, II, III",
          "А, Б, В",
          "I, II, III, IV, V"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: А, Б, В",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п.14, приложение 1"
      },
      {
        "question": "Каким образом определяется объем ревизии трубопроводов высокого давления (свыше 10 МПа)?",
        "answers": [
          "Определяет Госпромнадзор",
          "Определяется проектом на трубопровод или техническими условиями, а при их отсутствии – владельцем трубопровода согласно методике (инструкции) по проведению ревизии, утвержденной техническим руководителем организации, эксплуатирующей трубопроводы",
          "Определяется Правилами"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Определяется проектом на трубопровод или техническими условиями, а при их отсутствии – владельцем трубопровода согласно методике (инструкции) по проведению ревизии, утвержденной техническим руководителем организации, эксплуатирующей трубопроводы",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 363"
      },
      {
        "question": "Допускается ли вварка штуцеров диаметром более 25 мм, бобышек, муфт и других деталей в местах расположения сварных швов, в гнутые и штампованные детали технологических трубопроводов?",
        "answers": [
          "Допускается для элементов из низкоуглеродистых сталей",
          "Допускается с последующей термообработкой",
          "Не допускается"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Не допускается",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 42"
      },
      {
        "question": "Какую проверку должна проходить арматура технологического трубопровода, имеющая механический или электрический привод, до передачи её в монтаж?",
        "answers": [
          "Проверку на работоспособность привода",
          "Испытание привода повышенной нагрузкой",
          "Визуальный осмотр, в некоторых случаях проверку на работоспособность"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Проверку на работоспособность привода",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 51"
      },
      {
        "question": "Какое испытание технологического трубопровода следует проводить в первую очередь: на прочность или на плотность?",
        "answers": [
          "Испытание на прочность и плотность следует проводить одновременно независимо от способа испытания",
          "При пневматическом испытании сперва следует проводить испытание на прочность. При гидравлическом испытании последовательность может быть любой",
          "Сперва следует проводить испытание на прочность независимо от способа испытания"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Испытание на прочность и плотность следует проводить одновременно независимо от способа испытания",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 219"
      },
      {
        "question": "Допускается ли применение на трубопроводах с рабочей температурой выше 100 °С теплоизоляционных материалов и изделий, содержащих органические компоненты?",
        "answers": [
          "Допускается при наличии соответствующих обоснований в проекте на трубопровод",
          "Не допускается",
          "Допускается при наличии покрытия из негорючих материалов"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Допускается при наличии соответствующих обоснований в проекте на трубопровод",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 69"
      },
      {
        "question": "Какая исполнительная документация, из перечисленной, должна быть при эксплуатации технологических трубопроводов?",
        "answers": [
          "Вся документация, указанная в других вариантах",
          "Справки о дополнительном спектральном анализе труб и фитингов, содержащих легирующие элементы перед началом сборочно-сварочных работ",
          "Акт о проведении растяжки (сжатия) компенсаторов"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Вся документация, указанная в других вариантах",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 152 "
      },
      {
        "question": "Руководитель субъекта промышленной безопасности, эксплуатирующей трубопроводы, должен обеспечить содержание трубопроводов в исправном состоянии путем организации надлежащего обслуживания. За что руководителем назначается ответственное лицо на каждой установке (цехе, отделении, участке, парке, объекте)?",
        "answers": [
          "Лицо, ответственное за исправное состояние и безопасную эксплуатацию трубопроводов",
          "Лицо ответственное за организацию промышленной безопасности при эксплуатации трубопроводов",
          "Лицо, ответственное по надзору за безопасной эксплуатацией трубопроводов"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Лицо, ответственное за исправное состояние и безопасную эксплуатацию трубопроводов",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 263"
      },
      {
        "question": "Какая максимальная величина подрезов допускается у сварных швов технологических трубопроводов?",
        "answers": [
          "Подрезы не допускаются любой величины",
          "Глубина не более 10% толщины стенки трубы, но не более 0,5 мм. При этом общая протяжённость подреза на одном сварном соединении не должна превышать 30 % длины шва",
          "Глубиной не более 20 % толщины стенки трубы, но не более 1,0 мм. При этом общая протяжённость подреза на одном сварном соединении не должна превышать 50 % длины шва"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Глубина не более 10% толщины стенки трубы, но не более 0,5 мм. При этом общая протяжённость подреза на одном сварном соединении не должна превышать 30 % длины шва",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 173 "
      },
      {
        "question": "В какой момент проведения монтажных работ, неподвижные опоры прикрепляют к опорным конструкциям?",
        "answers": [
          "Неподвижные опоры прикрепляют к опорным конструкциям только после соединения трубопроводов с оборудованием",
          "Неподвижные опоры прикрепляют к опорным конструкциям до соединения трубопроводов с оборудованием",
          "Любым из перечисленных вариантов"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Неподвижные опоры прикрепляют к опорным конструкциям только после соединения трубопроводов с оборудованием",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 30"
      },
      {
        "question": "Какое количество измерений (точек) толщины стенок трубопроводов при проведении толщинометрии следует проводить?",
        "answers": [
          "В 3-4 точках по периметру, а на отводах – не менее чем в 4-6 точках",
          "В 4-6 точках по периметру, а на отводах – не менее чем в 6-8 точках",
          "Определяет лицо ответственное за безопасную эксплуатацию трубопроводов"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: В 3-4 точках по периметру, а на отводах – не менее чем в 4-6 точках",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 296"
      },
      {
        "question": "Могут ли быть допущены при гибке труб поперечные сварные швы на гнутых участках труб?",
        "answers": [
          "Допускаются при условии последующей проверки прогонкой шара",
          "Не допускаются",
          "Допускаются при условии последующей термообработки гнутого участка или трубы в целом"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Не допускаются",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 36"
      },
      {
        "question": "В каких из перечисленных случаев трубопроводы подлежат тепловой изоляции?",
        "answers": [
          "При температуре стенки трубопровода за пределами рабочей или обслуживаемой зоны выше 60 °С, а на рабочих местах и в обслуживаемой зоне при температуре выше 45 °С – во избежание ожогов",
          "При необходимости предупреждения и уменьшения тепло- или холодопотерь (для сохранения температуры, предотвращения конденсации, образования ледяных, гидратных или иных пробок и тому подобное)",
          "Во всех случаях указанных в других вариантах ответа"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Во всех случаях указанных в других вариантах ответа",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 60 "
      },
      {
        "question": "Какую имеет опознавательную окраску трубопровод транспортирующий пар?",
        "answers": [
          "Зеленый",
          "Красный",
          "Синий"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Красный",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 77  приложение 4"
      },
      {
        "question": "Какое из указанных ниже определений термина «срок службы назначенный» в соответствии с «Правила по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов» является верным?",
        "answers": [
          "Период времени в календарных годах, установленный при проектировании и исчисляемый со дня ввода в эксплуатацию трубопровода",
          "Срок службы, используемый при расчёте показателей надёжности оборудования",
          "Календарная продолжительность эксплуатации оборудования, при достижении которой эксплуатация должна быть прекращена независимо от его технического состояния"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Календарная продолжительность эксплуатации оборудования, при достижении которой эксплуатация должна быть прекращена независимо от его технического состояния",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 4"
      },
      {
        "question": "Каким пробным давлением производятся испытания на прочность вакуумных трубопроводов без избыточного давления для токсичных и взрывопожароопасных сред?",
        "answers": [
          "0,1 МПа",
          "0,5 МПа",
          "0,2 МПа"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: 0,2 МПа",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 222"
      },
      {
        "question": "Что необходимо выполнить при проведении ревизии трубопроводов в случае обнаружения в процессе осмотра дефектов в сварных швах (околошовной зоне) или при возникновении сомнений в их качестве?",
        "answers": [
          "Произвести контроль неразрушающими методами (радиографический или ультразвуковой, либо другими методами контроля)",
          "Внести соответствующие сведения в журнал сварочных работ",
          "Произвести измерение наружного диаметра трубопровода в двух противоположных точках в одном сечении"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Произвести контроль неразрушающими методами (радиографический или ультразвуковой, либо другими методами контроля)",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 295"
      },
      {
        "question": "Какие необходимо выполнить действия при неудовлетворительных результатах ревизии дополнительных участков трубопроводов высокого давления (свыше 10 МПа)?",
        "answers": [
          "Дополнительно проверить еще два аналогичных участка, из которых один должен быть продолжением ревизуемого участка, а второй – аналогичным ревизуемому участку",
          "Следует определить границу дефектного участка трубопровода и выполнить измерения толщины стенки всех доступных элементов трубопровода",
          "Следует провести ревизию всех элементов трубопровода (в доступных местах), а также участков трубопроводов, работающих в аналогичных условиях"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Следует провести ревизию всех элементов трубопровода (в доступных местах), а также участков трубопроводов, работающих в аналогичных условиях",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 368"
      },
      {
        "question": "Какая среда используется при пневматических испытаниях технологических трубопроводов?",
        "answers": [
          "Воздух, инертный газ или газообразная рабочая среда",
          "Любой негорючий или нетоксичный газ",
          "Воздух или инертный газ"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Воздух или инертный газ",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 246"
      },
      {
        "question": "Каким документом определяется необходимость обогрева, выбор теплоносителя, диаметр обогреваемого спутника и толщина теплоизоляции?",
        "answers": [
          "Не регламентируется",
          "Технологическим регламентом",
          "Проектом"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Проектом",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 62 "
      },
      {
        "question": "Какую имеет опознавательную окраску трубопровод транспортирующий газы горючие?",
        "answers": [
          "Жёлтый",
          "Зеленый",
          "Синий"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Жёлтый",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 77  приложение 4"
      },
      {
        "question": "Какие сварные соединения подлежат визуальному контролю и измерениям специалистом сварочного производства?",
        "answers": [
          "Все сварные соединения",
          "Минимум одно сварное соединение",
          "Необязателен визуальный контроль и измерение сварных соединений"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Все сварные соединения",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 171 "
      },
      {
        "question": "Допускается ли применять элементы теплоизоляционных конструкций из сгораемых материалов для трубопроводов групп А и Б, а также трубопроводов группы В при надземной прокладке, для внутрицеховых, расположенных в тоннелях и на путях эвакуации эксплуатационного персонала (коридорах, лестничных клетках и других)?",
        "answers": [
          "Не регламентировано",
          "Не допускается",
          "Допускается"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Не допускается",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 67"
      },
      {
        "question": "После выполнения работ по контролю и испытанию сварных швов технологических трубопроводов и их элементов, сварные швы и контролируемый участок околошовной зоны подлежит защите от поверхностной коррозии путём …",
        "answers": [
          "… местного цинкования",
          "… воронения",
          "… огрунтовки поверхностей"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: … огрунтовки поверхностей",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 140"
      },
      {
        "question": "На основании какого документа необходимо выполнять ремонт на технологических трубопроводах с заменой участков трубопроводов и элементов трубопроводов с применением сварки?",
        "answers": [
          "Проектной документации",
          "Заключения эксперта",
          "Актов отбраковки с приложением схем дефектных участков трубопроводов"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Актов отбраковки с приложением схем дефектных участков трубопроводов",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 21"
      },
      {
        "question": "Допускается ли замена гидравлического испытания пневматическим для технологических трубопроводов, рассчитанных на условное давление свыше 10 МПа?",
        "answers": [
          "Не допускается",
          "Допускается для трубопроводов, транспортирующих газообразную среду, у которых все сварные соединения проверены ультразвуковым или радиографическим методом, а разъемные соединения проверены на герметичность мыльным раствором",
          "В технически обоснованных случаях для трубопроводов с условным давлением до 50 МПа допускается замена гидравлического испытания пневматическим при условии контроля этого испытания методом акустической эмиссии (только при положительной температуре окружающей среды)"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: В технически обоснованных случаях для трубопроводов с условным давлением до 50 МПа допускается замена гидравлического испытания пневматическим при условии контроля этого испытания методом акустической эмиссии (только при положительной температуре окружающей среды)",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 214"
      },
      {
        "question": "Что включает в себя обозначение группы определённой среды, транспортируемой по технологическому трубопроводу?",
        "answers": [
          "Обозначение группы среды (А, Б, В) и категории рабочих параметров (I, II, III, IV, V)",
          "Обозначение группы среды (А, Б, В)",
          "Обозначение группы среды (А, Б, В) и обозначение подгруппы (а, б, в), отражающее класс опасности вещества"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Обозначение группы среды (А, Б, В) и обозначение подгруппы (а, б, в), отражающее класс опасности вещества",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п.14, приложение 1"
      },
      {
        "question": "При гибке труб допускаются следующие угловые отклонения осевых линий от геометрических размеров и формы детали:",
        "answers": [
          "… не должны превышать 2 мм/м при DN ≤ 200 мм и 3 мм/м при DN > 200 мм",
          "… не должны превышать 3 мм/м при DN ≤ 200 мм и 4 мм/м при DN > 200 мм",
          "… не должны превышать 1 мм/м при DN ≤ 200 мм и 2 мм/м при DN > 200 мм"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: … не должны превышать 2 мм/м при DN ≤ 200 мм и 3 мм/м при DN > 200 мм",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 37"
      },
      {
        "question": "Какое свойство транспортируемого вещества характеризует желтый цвет предупреждающего кольца?",
        "answers": [
          "Легковоспламеняемость, огнеопасность и взрываемость",
          "Опасность или вредность (ядовитость, токсичность, способность вызывать удушье, термические или химические ожоги, радиоактивность, высокое давление или глубокий вакуум и другие)",
          "Безопасность или нейтральность"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Опасность или вредность (ядовитость, токсичность, способность вызывать удушье, термические или химические ожоги, радиоактивность, высокое давление или глубокий вакуум и другие)",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 77  приложение 4"
      },
      {
        "question": "Для каких рабочих температур может быть использована асбестовая набивка арматуры, пропитанная жировым составом и прографиченная?",
        "answers": [
          "Не выше 100 º С",
          "Не выше 300 º С",
          "Не выше 200 º С"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Не выше 200 º С",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 325"
      },
      {
        "question": "К какой категории относятся трубопроводы высокого давления свыше 10 МПа?",
        "answers": [
          "Всегда к I категории",
          "К I категории, либо II категории, в зависимости от параметров среды (температуры)",
          "К I, II, либо III категории, в зависимости от параметров среды (температуры)"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Всегда к I категории",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 15"
      },
      {
        "question": "Какова периодичность государственной поверки манометров технологических трубопроводов с их опломбированием или клеймением?",
        "answers": [
          "Не реже одного раза в 12 месяцев",
          "Не реже одного раза в 18 месяцев",
          "Не реже одного раза в 6 месяцев"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Не реже одного раза в 12 месяцев",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 350"
      },
      {
        "question": "Как устанавливается группа технологических трубопроводов, транспортирующих среды, состоящие из различных компонентов?",
        "answers": [
          "По компоненту, требующему отнесения трубопровода к средней по ответственности группе",
          "По компоненту, требующему отнесения трубопровода к менее ответственной группе",
          "По компоненту, требующему отнесение трубопровода к более ответственной группе"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: По компоненту, требующему отнесение трубопровода к более ответственной группе",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п.20"
      },
      {
        "question": "Каким должен быть номинальный диаметр корпуса манометров, устанавливаемых на высоте?",
        "answers": [
          "До 2 м от уровня площадки наблюдения за ними, должен быть не менее 100 мм; на высоте от 2 до 3 м – не менее 160 мм",
          "До 2 м от уровня площадки наблюдения за ними, должен быть не менее 100 мм; на высоте от 2 до 3 м – установка манометров не разрешается",
          "До 2 м от уровня площадки наблюдения за ними, должен быть не менее 150 мм; на высоте от 2 до 3 м – не менее 200 мм"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: До 2 м от уровня площадки наблюдения за ними, должен быть не менее 100 мм; на высоте от 2 до 3 м – не менее 160 мм",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 346"
      },
      {
        "question": "Контроль качества сварных соединений после проведения термической обработки должен производиться путём: …",
        "answers": [
          "… измерения твёрдости металла во всех зонах сварного соединения с помощью приборов статического или динамического действия",
          "… проверки соблюдения режимов термообработки, согласно диаграмме (картограмме), выполненной автоматическим самопишущим прибором",
          "Все варианты указанные в других вариантах ответа"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Все варианты указанные в других вариантах ответа",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 155 "
      },
      {
        "question": "Какое допустимо смещение внутренних кромок при сборке стыков труб с условным давлением, PN, до 10 МПа, V категории для кольцевого шва составляет.",
        "answers": [
          "0,15 S, но не более 2 мм",
          "0,2 S, но не более 3 мм",
          "0,3 S, но не более 3 мм"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: 0,3 S, но не более 3 мм",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 92 приложение 5"
      },
      {
        "question": "Для каких категорий трубопроводов допускается применение арматуры без эксплуатационных документов и маркировки?",
        "answers": [
          "Для трубопроводов категории V только после ее ревизии, испытаний с оформлением дубликатов документов",
          "Запрещено применение арматуры без эксплуатационных документов и маркировки",
          "Для трубопроводов категории V"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Для трубопроводов категории V только после ее ревизии, испытаний с оформлением дубликатов документов",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 320"
      },
      {
        "question": "С какой скоростью осуществляется промывка водой технологических трубопроводов?",
        "answers": [
          "1÷1,5 м/с",
          "1,5÷2 м/с",
          "2÷2,5 м/с"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: 1÷1,5 м/с",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 233"
      },
      {
        "question": "Что кроме технического состояния следует проверять при периодическом контроле технологических трубопроводов?",
        "answers": [
          "Знание персоналом плана ликвидации аварий",
          "Устранение замечаний по предыдущему обследованию и выполнение мер по безопасной эксплуатации трубопроводов; полноту и порядок ведения технической документации по обслуживанию, эксплуатации и ремонту трубопроводов",
          "Более ничего не требуется проверять"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Устранение замечаний по предыдущему обследованию и выполнение мер по безопасной эксплуатации трубопроводов; полноту и порядок ведения технической документации по обслуживанию, эксплуатации и ремонту трубопроводов",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 279"
      },
      {
        "question": "Оформление отчетной технической документации должно осуществляться …",
        "answers": [
          "… после термической обработки",
          "… в течение термической обработки",
          "… перед термической обработкой"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: … в течение термической обработки",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 157"
      },
      {
        "question": "В каком положении должен находиться затвор (клапан) во время сварки приварной арматуры технологического трубопровода?",
        "answers": [
          "Возможен монтаж, как в открытом, так и в закрытом состоянии",
          "В закрытом состоянии",
          "В открытом состоянии"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: В открытом состоянии",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 52"
      },
      {
        "question": "Сколько манометров используется для контроля давления при испытаниях технологических трубопроводов и где они должны располагаться?",
        "answers": [
          "Три манометра, один у опрессовочного агрегата после запорного вентиля, второй – в точке трубопровода, наиболее удаленной от опрессовочного агрегата, третий – в средней по длине точке трубопровода",
          "Два манометра, один манометр устанавливается у опрессовочного агрегата после запорного вентиля, другой – в точке трубопровода, наиболее удаленной от опрессовочного агрегата",
          "Один манометр – у опрессовочного агрегата после запорного вентиля"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Два манометра, один манометр устанавливается у опрессовочного агрегата после запорного вентиля, другой – в точке трубопровода, наиболее удаленной от опрессовочного агрегата",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 211"
      },
      {
        "question": "На какие трубопроводы распространяются «Правила по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов»?",
        "answers": [
          "На трубопроводы, предназначенные для транспортирования газообразных, сред в диапазоне от остаточного давления (вакуума) 0,01 МПа (0,11 кгс/кв.см) до условного давления 120 МПа (1200 кгс/кв.см)",
          "На стальные технологические трубопроводы, предназначенные для транспортирования газообразных, парообразных и жидких сред в диапазоне от остаточного давления (вакуума) 0,001 МПа до условного давления 320 МПа и рабочих температур от –196 °С до 700 °С на опасных производственных объектах и (или) потенциально опасных производственных объектах",
          "На трубопроводы, предназначенные для транспортирования парообразных сред в диапазоне от 0 до условного давления 220 МПа (2200 кгс/кв.см)"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: На стальные технологические трубопроводы, предназначенные для транспортирования газообразных, парообразных и жидких сред в диапазоне от остаточного давления (вакуума) 0,001 МПа до условного давления 320 МПа и рабочих температур от –196 °С до 700 °С на опасных производственных объектах и (или) потенциально опасных производственных объектах",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п.1"
      },
      {
        "question": "При каких рабочих параметров допускается применять прографиченную асбестовую набивку?",
        "answers": [
          "Для температур не выше 200 ºС и давления до 25 МПа",
          "Для температур выше 200 ºС и давления до 25 МПа",
          "Для температур выше 200 ºС и давления более 32 МПа"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Для температур выше 200 ºС и давления до 25 МПа",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 326"
      },
      {
        "question": "Какие технологические трубопроводы относятся к группе Б?",
        "answers": [
          "Транспортирующие трудногорючие и негорючие вещества, под давлением до 15 МПа (150 кгс/кв.см) включительно",
          "Транспортирующие взрыво- и пожароопасные вещества, под давлением до 10 МПа (100 кгс/кв.см) включительно",
          "Транспортирующие вещества с токсичным действием, под давлением до 11 МПа (110 кгс/кв.см) включительно"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Транспортирующие взрыво- и пожароопасные вещества, под давлением до 10 МПа (100 кгс/кв.см) включительно",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п.16"
      },
      {
        "question": "Какую величину давления при испытании трубопроводов на прочность и плотность (до ближайшей отключающей задвижки) необходимо принимать при совместном испытании обвязочных трубопроводов с аппаратами?",
        "answers": [
          "0,6 от пробного давления",
          "Рабочее давление",
          "Давление как для аппарата"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Давление как для аппарата",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 215"
      },
      {
        "question": "Какая исполнительная документация, из перечисленной, должна быть при эксплуатации технологических трубопроводов?",
        "answers": [
          "Журнал производства работ",
          "Свидетельство о монтаже",
          "Вся документация, указанная в других вариантах"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Вся документация, указанная в других вариантах",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 152 "
      },
      {
        "question": "На время проведения пневматических испытаний технологических трубопроводов на прочность должна устанавливаться охраняемая зона. Каково минимальное расстояние этой зоны?",
        "answers": [
          "Не менее 25 м при надземной прокладке трубопровода и не менее 10 м при подземной",
          "Не менее 20 м",
          "Не менее 15 м при надземной прокладке трубопровода и не менее 5 м при подземной"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Не менее 25 м при надземной прокладке трубопровода и не менее 10 м при подземной",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 251"
      },
      {
        "question": "Испытание на прочность и плотность технологических трубопроводов с условным давлением до 10 МПа, как правило, проводится гидравлическим способом. В каком из вариантов ответа нет веских оснований для замены гидравлического испытания пневматическим?",
        "answers": [
          "Если несущая строительная конструкция или опоры не рассчитаны на заполнение трубопровода водой",
          "При температуре окружающего воздуха ниже 0 °С и опасности промерзания отдельных участков трубопровода",
          "Трубопровод предназначен для транспортировки газообразной рабочей среды"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Трубопровод предназначен для транспортировки газообразной рабочей среды",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 213"
      },
      {
        "question": "Каким требованиям должно соответствовать количество контрольных сварных соединений для проведения механических испытаний и металлографических исследований?",
        "answers": [
          "При DN трубы 6-32 мм необходимо 6 контрольных соединения; при DN трубы 50-150 мм необходимо 4 контрольных соединения; при DN трубы 175 мм и более необходимо 2 контрольных соединения",
          "При DN трубы 6-32 мм необходимо 4 контрольных соединения; при DN трубы 50-150 мм необходимо 2 контрольных соединения; при DN трубы 175 мм и более необходимо 1 контрольное соединение",
          "При DN трубы 6-32 мм необходимо 3 контрольных соединения; при DN трубы 50-150 мм необходимо 2 контрольных соединения; при DN трубы 175 мм и более необходимо 1 контрольное соединение"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: При DN трубы 6-32 мм необходимо 4 контрольных соединения; при DN трубы 50-150 мм необходимо 2 контрольных соединения; при DN трубы 175 мм и более необходимо 1 контрольное соединение",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 193"
      },
      {
        "question": "Какая температура, как правило, должна быть у воды, используемой при гидравлических испытаниях технологических трубопроводов?",
        "answers": [
          "+5 ÷ +40 ºС",
          "0÷ +40 ºС",
          "+10 ÷ +60 ºС"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: +5 ÷ +40 ºС",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 222"
      },
      {
        "question": "В теплоизоляционных конструкциях технологического трубопровода следует предусматривать следующие элементы …",
        "answers": [
          "… основной теплоизолирующий слой",
          "… армирующие и крепёжные детали",
          "Все элементы, указанные в других вариантах ответов"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Все элементы, указанные в других вариантах ответов",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 64"
      },
      {
        "question": "Разрешена ли варка штуцеров в сварные швы, а также в гнутые элементы (в местах гибов) технологических трубопроводов?",
        "answers": [
          "Разрешена, для трубопроводов из высокопрочных сталей",
          "Разрешена, при условии выполнения термообработки соединения",
          "Запрещена"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Запрещена",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 355"
      },
      {
        "question": "При каком избыточном давлении в технологическом трубопроводе допускается устранять дефекты, выявленные в процессе пневматических испытаний?",
        "answers": [
          "Не более 0,1 от рабочего",
          "При нулевом",
          "Не более 0,05 МПа"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: При нулевом",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 250"
      },
      {
        "question": "Какими документами определяется необходимость разработки технологии на сварку (технологической инструкции сварки)?",
        "answers": [
          "Не регламентировано",
          "Проектом",
          "Локальными правовыми актами организации"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Локальными правовыми актами организации",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 21"
      },
      {
        "question": "Какую имеет опознавательную окраску трубопровод транспортирующий прочие вещества?",
        "answers": [
          "Серый",
          "Красный",
          "Желтый"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Серый",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 77  приложение 4"
      },
      {
        "question": "Что подразумевает обозначение \"трубопровод группы А (а)\", для трубопроводов, транспортирующих вещества под давлением до 10 МПа (100 кгс/кв.см) включительно?",
        "answers": [
          "Группа: вещества с токсичным действием, подгруппа: умеренно опасные вещества класса 3",
          "Группа: вещества с токсичным действием, подгруппа: чрезвычайно и высокоопасные вещества классов 1, 2",
          "Группа: взрыво- и пожароопасные вещества, подгруппа: легко воспламеняющиеся жидкости (ЛВЖ)"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Группа: вещества с токсичным действием, подгруппа: чрезвычайно и высокоопасные вещества классов 1, 2",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п.14, приложение 1"
      },
      {
        "question": "На каком этапе в общем случае необходимо производить контроль сварных соединений технологических трубопроводов радиографическим или ультразвуковым методом?",
        "answers": [
          "После устранения дефектов, выявленных внешним осмотром и измерениями",
          "До термообработки",
          "После проведения испытаний на прочность"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: После устранения дефектов, выявленных внешним осмотром и измерениями",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 168 "
      },
      {
        "question": "В качестве отчётной технической документации о проведении термической обработки должны представляться: А. – Инструкции на выполнение после сварочной термической обработки (PWHT) или WPS. Б. – Удостоверение термиста. В. – Исполнительная схема трубопроводов. Г. – Протокол измерений твёрдости сварных соединений после термической обработки.",
        "answers": [
          "В",
          "А, Б, В, Г",
          "А, Б, Г"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: А, Б, В, Г",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 158 "
      },
      {
        "question": "Для каких категорий технологических трубопроводов допускается к применению фланцевая и приварная арматура?",
        "answers": [
          "I, II, III, IV, V",
          "I, II",
          "III, IV, V"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: I, II, III, IV, V",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 315"
      },
      {
        "question": "При сборке фланцевых соединений следует выполнять следующие требования:",
        "answers": [
          "Не допускается выравнивание перекосов фланцевых соединений натяжением болтов (шпилек), а также применением клиновых прокладок",
          "Все требования указанные в других вариантах",
          "Гайки соединений с мягкими прокладками затягивают способом крестообразного обхода, а с металлическими прокладками – способом кругового обхода"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Все требования указанные в других вариантах",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 47"
      },
      {
        "question": "Каким требованиям должны соответствовать сварные швы по результатам визуального контроля и измерений? А. – Формы и размеры шва должны соответствовать требованиям конструкторской документации на сварные соединения трубопровода. Б. – Поверхность шва должна быть мелкочешуйчатой, ноздреватость, свищи, скопления пор, прожоги, незапланированные кратеры, наплывы в местах перехода сварного шва к основному металлу трубы, трещины, выходящие на поверхность шва или основного металла в зоне сварки, не допускаются.",
        "answers": [
          "А, Б",
          "Б",
          "А"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: А, Б",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 172 "
      },
      {
        "question": "Допускается ли подъем давления в технологическом трубопроводе при его осмотре в процессе пневматических испытаний?",
        "answers": [
          "Не допускается",
          "Допускается с уведомлением об этом лиц, производящих осмотр",
          "Допускается до величины давления, при котором необходимо производить очередной осмотр"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Не допускается",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 250"
      },
      {
        "question": "Какую имеет опознавательную окраску трубопровод транспортирующий воду?",
        "answers": [
          "Синий",
          "Зелёный",
          "Красный"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Зелёный",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 77  приложение 4"
      },
      {
        "question": "Под чьим руководством проводятся испытания технологических трубопроводов?",
        "answers": [
          "Руководителя работ по монтажу (ремонту) трубопроводов",
          "Лица, ответственного за осуществление производственного контроля технологических трубопроводов",
          "Лица, ответственного за их безопасную эксплуатацию, и оформляются актом"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Лица, ответственного за их безопасную эксплуатацию, и оформляются актом",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 204"
      },
      {
        "question": "При сдаче трубопровода из ремонта, исполнитель ремонтных работ оформляет и передает заказчику следующую исполнительную документацию:",
        "answers": [
          "Вся документация, указанная в других вариантах",
          "… заключение по результатам контроля сварных соединений",
          "… паспорта на трубопроводную арматуру и компенсаторы"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Вся документация, указанная в других вариантах",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 153 "
      },
      {
        "question": "Какую имеет опознавательную окраску трубопровод транспортирующий газы негорючие?",
        "answers": [
          "Синий",
          "Жёлтый",
          "Красный"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Жёлтый",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 77  приложение 4"
      },
      {
        "question": "От чего из перечисленного зависит необходимость применения тепловой изоляции трубопровода? А. – свойств транспортируемых веществ. Б. – места и способа его прокладки. В. – требований технологического процесса. Г. – охраны труда и взрывопожаробезопасности.",
        "answers": [
          "А, Б, В, Г",
          "А",
          "В, Г"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: А, Б, В, Г",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 59"
      },
      {
        "question": "Какую имеет опознавательную окраску трубопровод транспортирующий щёлочи?",
        "answers": [
          "Фиолетовый",
          "Красный",
          "Желтый"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Фиолетовый",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 77  приложение 4"
      },
      {
        "question": "Что подразумевает обозначение \"трубопровод группы А (б)\", для трубопроводов, транспортирующих вещества под давлением до 10 МПа (100 кгс/кв.см) включительно?",
        "answers": [
          "Группа вещества с токсичным действием, подгруппа: умеренно опасные вещества класса 3",
          "Группа: вещества с токсичным действием, подгруппа: чрезвычайно и высокоопасные вещества классов 1, 2",
          "Группа: взрыво- и пожароопасные вещества, подгруппа: легко воспламеняющиеся жидкости (ЛВЖ)"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Группа вещества с токсичным действием, подгруппа: умеренно опасные вещества класса 3",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п.14, приложение 1"
      },
      {
        "question": "В каких случаях допускается одновременное гидравлическое испытание нескольких трубопроводов, смонтированных на общих несущих строительных конструкциях или эстакаде?",
        "answers": [
          "Если это установлено проектом на трубопровод",
          "По распоряжению ответственного лица",
          "При отсутствии на трубопроводах тепловой и антикоррозионной изоляции"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Если это установлено проектом на трубопровод",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 231"
      },
      {
        "question": "На основании чего принимается решение о необходимости электрохимической защиты технологических трубопроводов от коррозии?",
        "answers": [
          "На основании коррозионных исследований",
          "На усмотрение лица, ответственного за осуществление производственного контроля технологических трубопроводов",
          "На основании визуального осмотра"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: На основании коррозионных исследований",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 72"
      },
      {
        "question": "Какие работы из указанных ниже должны быть выполнены перед проведением испытаний технологических трубопроводов на прочность и плотность? А – контроль качества сварных соединений неразрушающими методами. Б – установка и окончательное закрепление всех опор, подвесок. В – оформление документов, подтверждающих качество выполненных работ.",
        "answers": [
          "А, Б",
          "Только Б",
          "А, Б, В"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: А, Б, В",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 203"
      },
      {
        "question": "Для трубопроводов и арматуры проектной организацией устанавливаются сроки службы. Где они должны быть отражены?",
        "answers": [
          "В проектной документации и внесены в паспорт трубопровода",
          "Не регламентировано",
          "Только в проектной документации"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: В проектной документации и внесены в паспорт трубопровода",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 12"
      },
      {
        "question": "Для каких технологических трубопроводов на исполнительном чертеже участка в свидетельстве нумеруются все разъёмные соединения?",
        "answers": [
          "Для трубопроводов с условным диаметром 100 мм и более",
          "Для трубопроводов с условным давлением 10 МПа и более",
          "Для всех трубопроводов"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Для трубопроводов с условным давлением 10 МПа и более",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 240"
      },
      {
        "question": "Под чьим руководством должны осуществляться сварочные работы на технологических трубопроводах?",
        "answers": [
          "Инженера по промышленной безопасности, ответственного лица, на которое возложены соответствующие обязанности по обеспечению промышленной безопасности",
          "Ответственного специалиста в области сварочного производства",
          "Главного инженера"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Ответственного специалиста в области сварочного производства",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 24"
      },
      {
        "question": "Измерение твёрдости на сварных соединениях трубопроводов следует производить …",
        "answers": [
          "1 … после проведения термической обработки",
          "3 … в любое удобное время",
          "2 … перед проведением термической обработки"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: 1 … после проведения термической обработки",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 186 "
      },
      {
        "question": "При наружном осмотре проверяется вибрация трубопроводов, а также состояние?",
        "answers": [
          "Реперов для измерения остаточной деформации, сварных тройниковых соединений, гибов и отводов",
          "Изоляции и покрытий, сварных швов, фланцевых и муфтовых соединений, крепежа, устройств для установки приборов, опор, компенсирующих устройств, дренажных устройств, арматуры и ее уплотнений",
          "Оба варианта"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Оба варианта",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 284"
      },
      {
        "question": "Что должно быть указано на арматуре технологических трубопроводов?",
        "answers": [
          "Условный (номинальный) диаметр, марку материала и дату изготовления",
          "Условное (номинальное) давление, марку материала и заводской или инвентарный номер",
          "Наименование или товарный знак завода изготовителя, условное (номинальное) давление, условный (номинальный) диаметр, марку материала и заводской или инвентаризационный номер"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Наименование или товарный знак завода изготовителя, условное (номинальное) давление, условный (номинальный) диаметр, марку материала и заводской или инвентаризационный номер",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 319"
      },
      {
        "question": "На какие технологические трубопроводы необходимо составлять паспорт?",
        "answers": [
          "На все трубопроводы высокого давления (свыше 10 МПа) и трубопроводы низкого давления (до 10 МПа включительно) категорий I, II, III",
          "На все трубопроводы высокого давления (свыше 10 МПа) категорий I, II, III, а также трубопроводы всех категорий, транспортирующие вещества при скорости коррозии металла трубопровода 0,5 мм/год",
          "На все трубопроводы высокого давления (свыше 10 МПа) и трубопроводы низкого давления (до 10 МПа включительно) категорий I, II, III, а также трубопроводы всех категорий, транспортирующие вещества при скорости коррозии металла трубопровода 0,5 мм/год"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: На все трубопроводы высокого давления (свыше 10 МПа) и трубопроводы низкого давления (до 10 МПа включительно) категорий I, II, III, а также трубопроводы всех категорий, транспортирующие вещества при скорости коррозии металла трубопровода 0,5 мм/год",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 272"
      },
      {
        "question": "Какое свойство транспортируемого вещества характеризует зелёный цвет предупреждающего кольца?",
        "answers": [
          "Безопасность или нейтральность",
          "Опасность или вредность (ядовитость, токсичность, способность вызывать удушье, термические или химические ожоги, радиоактивность, высокое давление или глубокий вакуум и другие)",
          "Легковоспламеняемость, огнеопасность и взрываемость"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Безопасность или нейтральность",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 77  приложение 4"
      },
      {
        "question": "Какие из предложенных вариантов в зависимости от условного диаметра соединения являются однотипными?",
        "answers": [
          "DN 6-32 мм;  DN 50-150 мм;  DN 175 мм и выше",
          "DN 6-50 мм;  DN 50-150 мм;  DN 175 мм и выше",
          "DN 6-32 мм;  DN 32-150 мм;  DN 150 мм и выше"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: DN 6-32 мм;  DN 50-150 мм;  DN 175 мм и выше",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 192"
      },
      {
        "question": "Каким участкам при проведении ревизии следует уделять наибольшее внимание?",
        "answers": [
          "Оба варианта",
          "Участки, где возможно скопление влаги, веществ, вызывающих коррозию (тупиковые и временно неработающие участки)",
          "Участки, где изменяется направление потока (колена, тройники, врезки, дренажные устройства, а также участки трубопроводов перед арматурой и после нее)"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Оба варианта",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 294"
      },
      {
        "question": "По эксплуатационному назначению трубопроводная арматура технологических трубопроводов условно подразделяется на …",
        "answers": [
          "… запорную, регулирующую и предохранительную",
          "… запорную и регулирующую",
          "… запорную, регулирующую, предохранительную, распределительную, защитную и фазоразделительную"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: … запорную, регулирующую, предохранительную, распределительную, защитную и фазоразделительную",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 315"
      },
      {
        "question": "Какая исполнительная документация, из перечисленной, должна быть при эксплуатации технологических трубопроводов?",
        "answers": [
          "… схемы трубопроводов I, II категории за подписями производителя работ (мастера), лиц, ответственных за производство сварочных работ, главного инженера монтажной организации, которые скрепляются печатью, схемы трубопроводов III – V категории за подписью лиц, ответственных за производство сварочных работ",
          "… заключение по результатам неразрушающего контроля",
          "Вся документация, указанная в других вариантах"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Вся документация, указанная в других вариантах",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 152 "
      },
      {
        "question": "Что принимается за расчетное давление для напорных трубопроводов, идущих от центробежных нагнетающих машин (насосов, компрессоров, газодувок)?",
        "answers": [
          "Давление срабатывания предохранительного клапана, установленного на источнике давления",
          "Давление, развиваемое центробежной машиной при номинальном расходе рабочей среды",
          "Максимальное давление, развиваемое центробежной машиной при закрытой задвижке со стороны нагнетания"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Максимальное давление, развиваемое центробежной машиной при закрытой задвижке со стороны нагнетания",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п.8"
      },
      {
        "question": "Гидравлическое испытание технологических трубопроводов на прочность и плотность необходимо проводить после их консервации или простоя более …",
        "answers": [
          "… 1 года",
          "… 3 лет",
          "… 6 месяцев"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: … 1 года",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 221"
      },
      {
        "question": "У каких технологических трубопроводов в состав теплоизоляционных конструкций должен входить пароизоляционный слой?",
        "answers": [
          "В состав теплоизоляционных конструкций трубопроводов с температурой транспортируемых веществ ниже 12 °С",
          "У всех трубопроводов наружной прокладки",
          "У всех трубопроводов подземной прокладки"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: В состав теплоизоляционных конструкций трубопроводов с температурой транспортируемых веществ ниже 12 °С",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 64"
      },
      {
        "question": "Какая исполнительная документация, из перечисленной, должна быть при эксплуатации технологических трубопроводов?",
        "answers": [
          "Журнал сварочных работ на трубопроводах I-II категории",
          "Аксонометрическая схема сварных стыков трубопроводов I – V категории с указанием на ней: номеров стыков, клейм работников, выполняющих сварочные работы, характеристики труб, фасонных деталей, установленной арматуры (Pу, Dу), приборов КИПиА (Pу, Dу), углов поворота, опор и подвесов",
          "Вся документация, указанная в других вариантах"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Вся документация, указанная в других вариантах",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 152 "
      },
      {
        "question": "Если конструкция технологического трубопровода высокого давления не позволяет проведения наружного и внутреннего осмотров, контроля или испытаний, в проекте на трубопровод должны быть указаны …",
        "answers": [
          "… конструктивные элементы, имеющие ограниченный ресурс и (или) срок эксплуатации",
          "… такие участки, а также участки, конструкция которых позволяет проводить данные работы",
          "… методика, периодичность и объём контроля и ремонта, выполнение которых обеспечит своевременное выявление и устранение дефектов"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: … методика, периодичность и объём контроля и ремонта, выполнение которых обеспечит своевременное выявление и устранение дефектов",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 353"
      },
      {
        "question": "Какие соединения необходимо использовать для соединения элементов трубопроводов из высокопрочных сталей с временным сопротивлением разрыву 650 МПа и более?",
        "answers": [
          "Муфтовые или фланцевые соединения на резьбе",
          "Только сварные соединения встык",
          "Любые типы соединений, имеющие двойной запас прочности по отношению к прочности труб"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Муфтовые или фланцевые соединения на резьбе",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 356"
      },
      {
        "question": "Допускается ли подчеканка сварных швов и устранение дефектов во время нахождения технологического трубопровода под испытательным давлением?",
        "answers": [
          "Не допускается",
          "Допускается",
          "Допускается только при гидравлическом испытании"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Не допускается",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 220"
      },
      {
        "question": "Какое допустимо смещение внутренних кромок при сборке стыков труб с условным давлением, PN, до 10 МПа и V категории для продольного шва составляет.",
        "answers": [
          "0,15 S, но не более 2 мм",
          "0,2 S, но не более 3 мм",
          "0,2 S, но не более 4 мм"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: 0,2 S, но не более 3 мм",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 92 приложение 5"
      },
      {
        "question": "Уровень квалификации специалистов, выполняющих неразрушающий контроль с расшифровкой и оценкой результатов должен быть ...",
        "answers": [
          "… не ниже 1-го уровня",
          "… не ниже 2-го уровня",
          "… не ниже 3-го уровня"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: … не ниже 2-го уровня",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 167 "
      },
      {
        "question": "Каким образом выполняют ревизию постоянно действующих участков факельных линий, не имеющих байпасов?",
        "answers": [
          "Проводят без их отключения путем измерения толщины стенки ультразвуковыми толщиномерами и обмыливания фланцевых соединений",
          "Проводят наружный осмотр",
          "Отключают, проводят измерения толщины стенки ультразвуковыми толщиномерами и обмыливают фланцевые соединения"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Проводят без их отключения путем измерения толщины стенки ультразвуковыми толщиномерами и обмыливания фланцевых соединений",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 296"
      },
      {
        "question": "Какая исполнительная документация, из перечисленной, должна быть при эксплуатации технологических трубопроводов?",
        "answers": [
          "Вся документация, указанная в других вариантах",
          "Паспорта на арматуру, компенсаторы, пружинные опоры (подвесы)",
          "Протоколы механических испытаний контрольных сварных соединений"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Вся документация, указанная в других вариантах",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 152 "
      },
      {
        "question": "Для арматуры, фланцевых соединений, компенсаторов, а также в местах измерения и проверки состояния трубопроводов должны предусматриваться съемные теплоизоляционные конструкции. Какая толщина тепловой изоляции этих элементов?",
        "answers": [
          "Должна приниматься равной 0,5 от толщины тепловой изоляции труб",
          "Должна приниматься равной толщине тепловой изоляции труб",
          "Должна приниматься равной 0,8 от толщины тепловой изоляции труб"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Должна приниматься равной 0,8 от толщины тепловой изоляции труб",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 65"
      },
      {
        "question": "При сдаче трубопровода из ремонта, исполнитель ремонтных работ оформляет и передает заказчику следующую исполнительную документацию:",
        "answers": [
          "Вся документация, указанная в других вариантах",
          "Протокол проверки сварочно-технологических свойств электродов",
          "Сертификаты сварочных материалов"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Вся документация, указанная в других вариантах",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 153 "
      },
      {
        "question": "Какую имеет опознавательную окраску трубопровод транспортирующий жидкости горючие?",
        "answers": [
          "Коричневый",
          "Желтый",
          "Красный"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Коричневый",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 77  приложение 4"
      },
      {
        "question": "Какое из указанных ниже определений термина «Избыточное давление» в соответствии с «Правила по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов» является верным?",
        "answers": [
          "Максимальное избыточное давление, возникающее при нормальном протекании рабочего процесса",
          "Разность абсолютного давления и давления окружающей среды, показываемого барометром",
          "Избыточное давление, при котором производится испытание оборудования на прочность и плотность"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Разность абсолютного давления и давления окружающей среды, показываемого барометром",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 4"
      },
      {
        "question": "Какая исполнительная документация, из перечисленной, должна быть при эксплуатации технологических трубопроводов?",
        "answers": [
          "Вся документация, указанная в других вариантах",
          "Протокол проверки сварочно-технологических свойств электродов",
          "Сертификаты сварочных материалов"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Вся документация, указанная в других вариантах",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 152 "
      },
      {
        "question": "Какие необходимо предпринять действия, если при наружном осмотре обнаружены не плотности разъемных соединений?",
        "answers": [
          "Не плотности должны быть немедленно устранены обслуживающим персоналом с соблюдением необходимых мер безопасности",
          "Давление в трубопроводе должно быть снижено до атмосферного, температура горячих трубопроводов снижена до 60 °С, а дефекты устранены с соблюдением необходимых мер безопасности",
          "Информация о не плотностях заносится в эксплуатационный журнал, работа по устранению не плотности выполняется при отсутствии иной работы"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Давление в трубопроводе должно быть снижено до атмосферного, температура горячих трубопроводов снижена до 60 °С, а дефекты устранены с соблюдением необходимых мер безопасности",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 283"
      },
      {
        "question": "Какому соотношению принимаются равными сроки проведения периодических испытаний трубопроводов с давлением до 10 МПа на прочность и плотность?",
        "answers": [
          "Утроенной периодичности проведения ревизии, но не реже одного раза в 6 лет",
          "Удвоенной периодичности проведения ревизии, но не реже одного раза в 6 лет",
          "Удвоенной периодичности проведения ревизии, но не реже одного раза в 8 лет"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Удвоенной периодичности проведения ревизии, но не реже одного раза в 8 лет",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 290"
      },
      {
        "question": "Что принимается за расчетное давление для трубопроводов с установленными на них предохранительными клапанами?",
        "answers": [
          "Давление настройки предохранительного клапана плюс 15 %",
          "Давление настройки предохранительного клапана",
          "Расчётное давление для аппарата, с которым соединён трубопровод"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Давление настройки предохранительного клапана",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п.8"
      },
      {
        "question": "С какой скоростью необходимо производить подъем давления при пневматическом испытании технологических трубопроводов на прочность?",
        "answers": [
          "15 % от Рпр в минуту, но не более 0,4 МПа в минуту",
          "Не более 0,5 МПа в минуту",
          "5 % от Рпр в минуту, но не более 0,2 МПа в минуту"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: 5 % от Рпр в минуту, но не более 0,2 МПа в минуту",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 250"
      },
      {
        "question": "Что подразумевает обозначение \"трубопровод группы Б (б)\", для трубопроводов, транспортирующих вещества под давлением до 10 МПа (100 кгс/кв.см) включительно?",
        "answers": [
          "Группа: вещества с токсичным действием, подгруппа: чрезвычайно и высокоопасные вещества классов 1, 2",
          "Группа: взрыво- и пожароопасные вещества, подгруппа: горючие газы, в том числе сжиженные углеводородные газы",
          "Группа: взрыво- и пожароопасные вещества, подгруппа: легко воспламеняющиеся жидкости (ЛВЖ)"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Группа: взрыво- и пожароопасные вещества, подгруппа: легко воспламеняющиеся жидкости (ЛВЖ)",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п.14, приложение 1"
      },
      {
        "question": "Что не рекомендуется применять для теплоизоляции технологических трубопроводов, подверженных вибрации?",
        "answers": [
          "Порошкообразные теплоизоляционные материалы",
          "Минеральную вату из непрерывного стеклянного волокна",
          "Все, что перечислено в других вариантах ответа"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Все, что перечислено в других вариантах ответа",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 70"
      },
      {
        "question": "Как должны быть оформлены испытания технологических трубопроводов?",
        "answers": [
          "Записью в журнале производства работ",
          "Актом",
          "Записью в паспорте (формуляре)"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Актом",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 204"
      },
      {
        "question": "Под каким давлением должна производиться продувка технологических трубопроводов с рабочим давлением более 0,1 МПа?",
        "answers": [
          "Под пробным давлением",
          "Под давлением, равным рабочему, но не более 4 МПа",
          "Под давлением, равным рабочему, но не более 6 МПа"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Под давлением, равным рабочему, но не более 4 МПа",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 234"
      },
      {
        "question": "При установке компенсаторов на технологическом трубопроводе направление стрелки на их корпусе должно …",
        "answers": [
          "… быть противоположно движению вещества в трубопроводе",
          "… быть перпендикулярно направлению движения вещества в трубопроводе",
          "… совпадать с направлением движения вещества в трубопроводе"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: … совпадать с направлением движения вещества в трубопроводе",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 54"
      },
      {
        "question": "Как подсоединяется гидравлический насос к технологическому трубопроводу при гидравлических испытаниях?",
        "answers": [
          "Через обратный клапан",
          "Через расходомер",
          "Через два запорных вентиля"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Через два запорных вентиля",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 229"
      },
      {
        "question": "Какие технологические трубопроводы помимо обычных испытаний на прочность и плотность, должны подвергаться дополнительному пневматическому испытанию на герметичность с определением падения давления во время испытания?",
        "answers": [
          "Все трубопроводы низкого давления (до 10 МПа включительно) категорий I, II, III",
          "Все трубопроводов групп А, Б (а), Б (б), а также вакуумные трубопроводы",
          "Все трубопроводы работающие под давлением свыше 10 МПа"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Все трубопроводов групп А, Б (а), Б (б), а также вакуумные трубопроводы",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 255"
      },
      {
        "question": "Что необходимо сделать при оценке участков сварных соединений трубопроводов всех категорий, в которых обнаружены цепочки включений (пор)?",
        "answers": [
          "Следует увеличить оценку участков сварных соединений трубопроводов на два балла",
          "Следует увеличить оценку участков сварных соединений трубопроводов на один балл",
          "Следует уменьшить оценку участков сварных соединений трубопроводов на один балл"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Следует увеличить оценку участков сварных соединений трубопроводов на один балл",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 177 "
      },
      {
        "question": "Допускается ли обстукивание технологического трубопровода при его нахождении под давлением в процессе пневматических испытаний?",
        "answers": [
          "Допускается при давлении не более 0,3 от рабочего",
          "Допускается при давлении не выше рабочего",
          "Не допускается"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Не допускается",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 250"
      },
      {
        "question": "В каком положении должна находиться арматура, установленная на спускных линиях и тупиковых участках технологического трубопровода во время его промывки или продувки?",
        "answers": [
          "Полностью открыта",
          "Полностью закрыта",
          "В приоткрытом"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Полностью открыта",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 237"
      },
      {
        "question": "Какое допустимо смещение внутренних кромок при сборке стыков труб с условным давлением, PN, до 10 МПа, III и IV категории для продольного шва составляет.",
        "answers": [
          "0,15 S, но не более 3 мм",
          "0,15 S, но не более 2 мм",
          "0,2 S, но не более 3 мм"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: 0,15 S, но не более 2 мм",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 92 приложение 5"
      },
      {
        "question": "Отклонение от перпендикулярности обработанного под сварку торца трубы относительно образующей не должно быть более 0,5 мм для:",
        "answers": [
          "DN до 65 мм",
          "DN свыше 65 мм до 125 мм",
          "DN свыше 125 мм до 500 мм"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: DN до 65 мм",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 85"
      },
      {
        "question": "Расстояние от ближайшего поперечного сварного шва до начала закругления гиба трубы должно быть ….",
        "answers": [
          "… не меньше наружного диаметра трубы",
          "… не меньше наружного диаметра трубы, но не менее 100 мм (исключая случаи крутозагнутых отводов)",
          "… не меньше наружного диаметра трубы, но не менее 50 мм (исключая случаи крутозагнутых отводов)"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: … не меньше наружного диаметра трубы, но не менее 100 мм (исключая случаи крутозагнутых отводов)",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 41"
      },
      {
        "question": "Каков порядок присоединения трубопроводов к оборудованию при проведении монтажных работ?",
        "answers": [
          "Трубопроводы допускается присоединять к оборудованию в любом порядке",
          "Сначала производится присоединение трубопроводов к оборудованию, а далее установка оборудования в проектное положение",
          "Трубопроводы допускается присоединять только к установленному в проектном положении оборудованию"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Трубопроводы допускается присоединять только к установленному в проектном положении оборудованию",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 30"
      },
      {
        "question": "В каком случае величина давления пневматического испытания на прочность технологического трубопровода не должна превышать 0,4 МПа?",
        "answers": [
          "В случае проведения испытаний при отрицательных температурах наружного воздуха",
          "В случае установки на трубопроводе арматуры из цветного металла",
          "В случае установки на трубопроводе арматуры из серого чугуна"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: В случае установки на трубопроводе арматуры из серого чугуна",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 247"
      },
      {
        "question": "Какие необходимо выполнить действия при неудовлетворительных результатах ревизии трубопроводов высокого давления (свыше 10 МПа)?",
        "answers": [
          "Следует определить границу дефектного участка трубопровода и выполнить измерения толщины стенки всех доступных элементов трубопровода",
          "Дополнительно проверить еще два аналогичных участка, из которых один должен быть продолжением ревизуемого участка, а второй – аналогичным ревизуемому участку",
          "Выполнить замеры дефектного участка в 3-4 точках по периметру, а на отводах – не менее чем в 4-6 точках"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Дополнительно проверить еще два аналогичных участка, из которых один должен быть продолжением ревизуемого участка, а второй – аналогичным ревизуемому участку",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 367"
      },
      {
        "question": "В каких единицах указывается условный проход, диаметр номинальный технологического трубопровода?",
        "answers": [
          "Номинальный диаметр и условный проход указываются в миллиметрах",
          "Номинальный диаметр и условный проход указываются в сантиметрах",
          "Номинальный диаметр и условный проход указываются в миллиметрах без обозначения размерности"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Номинальный диаметр и условный проход указываются в миллиметрах без обозначения размерности",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п.4"
      },
      {
        "question": "Кто допускается к проведению неразрушающего контроля основного металла и сварных соединений?",
        "answers": [
          "Работники, прошедшие практическую подготовку",
          "Работники, прошедшие специальную теоретическую подготовку",
          "Работники, прошедшие специальную теоретическую подготовку, практическую подготовку, подтверждение квалификации и сертификацию компетентности персонала"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Работники, прошедшие специальную теоретическую подготовку, практическую подготовку, подтверждение квалификации и сертификацию компетентности персонала",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 167 "
      },
      {
        "question": "Что из перечисленного включает контроль качества сварных соединений трубопроводов? А. – Пооперационный контроль. Б. – Визуальный осмотр и измерения. В. – Ультразвуковой или радиографический контроль. Г. – Капиллярный или магнитопорошковый контроль. Д. – Определение содержания ферритной фазы. Е. – Спектральный анализ. Ж. – Измерение твердости. З. – Механические испытания.",
        "answers": [
          "А, Г, Е, Ж, З",
          "А, Б, В, Г, Д, Е, Ж, З",
          "Б, В, Г, Д, Е, Ж"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: А, Б, В, Г, Д, Е, Ж, З",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 162 "
      },
      {
        "question": "При сдаче трубопровода из ремонта, исполнитель ремонтных работ оформляет и передает заказчику следующую исполнительную документацию:",
        "answers": [
          "… справки о дополнительном спектральном анализе труб и фитингов, содержащих легирующие элементы перед началом сборочно-сварочных работ",
          "… акт о проведении растяжки (сжатия) компенсаторов",
          "Вся документация, указанная в других вариантах"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Вся документация, указанная в других вариантах",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 153 "
      },
      {
        "question": "При сдаче трубопровода из ремонта, исполнитель ремонтных работ оформляет и передает заказчику следующую исполнительную документацию:",
        "answers": [
          "Журнал термообработки",
          "Вся документация, указанная в других вариантах",
          "Инструкцию по сварке (технологии)"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Вся документация, указанная в других вариантах",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 153 "
      },
      {
        "question": "Каким способом предпочтительно проводить подрезку труб и подготовку кромок под сварку?",
        "answers": [
          "Газовой резкой",
          "Механическим способом",
          "Воздушно-дуговой и плазменной резкой"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Механическим способом",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 106 "
      },
      {
        "question": "В каком случае точечные дефекты считаются недопустимыми?",
        "answers": [
          "Если амплитуда эхо-сигналов от них превышает амплитуду эхо-сигнала от искусственного отражателя, размеры которого определяются минимально допустимой эквивалентной площадью",
          "Если амплитуда эхо-сигналов от них не превышает амплитуду эхо-сигнала от искусственного отражателя, размеры которого определяются максимально допустимой эквивалентной площадью",
          "Если амплитуда эхо-сигналов от них превышает амплитуду эхо-сигнала от искусственного отражателя, размеры которого определяются максимально допустимой эквивалентной площадью"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Если амплитуда эхо-сигналов от них превышает амплитуду эхо-сигнала от искусственного отражателя, размеры которого определяются максимально допустимой эквивалентной площадью",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 178 "
      },
      {
        "question": "Как осуществляется тепловая изоляция трубопровода при прокладке технологического трубопровода с обогреваемыми спутниками?",
        "answers": [
          "Не регламентируется",
          "Совместно с обогреваемыми спутниками",
          "Раздельно от обогреваемого спутника"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Совместно с обогреваемыми спутниками",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 61"
      },
      {
        "question": "Допустима ли наплавка клейма при клеймении сварных швов технологических трубопроводов?",
        "answers": [
          "Наплавка клейма разрешается, если клеймение производится на расстоянии не менее 40 мм от сварного шва",
          "Наплавка клейма разрешается, при условии, что наплавляемый металл соответствует металлу сварного шва (выполняется электродом или присадочной проволокой идентичной марки)",
          "Наплавка клейма запрещается"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Наплавка клейма запрещается",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 145 "
      },
      {
        "question": "Какие технологические трубопроводы относятся к группе В?",
        "answers": [
          "Транспортирующие трудногорючие и негорючие вещества, под давлением до 10 МПа (100 кгс/кв.см) включительно",
          "Транспортирующие вещества с токсичным действием, под давлением до 11 МПа (110 кгс/кв.см) включительно",
          "Транспортирующие взрыво- и пожароопасные вещества, под давлением до 10 МПа (100 кгс/кв.см) включительно"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Транспортирующие трудногорючие и негорючие вещества, под давлением до 10 МПа (100 кгс/кв.см) включительно",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п.16"
      },
      {
        "question": "Какое допустимо смещение внутренних кромок при сборке стыков труб с условным давлением, PN, до 10 МПа и I и II категории для продольного шва составляет.",
        "answers": [
          "0,2 S, но не более 3 мм",
          "0,15 S, но не более 2 мм",
          "0,10 S, но не более 1 мм"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: 0,10 S, но не более 1 мм",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 92 приложение 5"
      },
      {
        "question": "Где регистрируются технологические трубопроводы, на которые составляется паспорт?",
        "answers": [
          "В Госпромнадзоре",
          "В организации, являющейся владельцем трубопровода",
          "В организации, осуществляющей монтаж трубопроводов"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: В организации, являющейся владельцем трубопровода",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 272"
      },
      {
        "question": "Какое допустимо смещение внутренних кромок при сборке стыков труб с условным давлением, PN, свыше 10 до 320 МПа, I категории при температуре ниже – 70 °С для кольцевого шва составляет.",
        "answers": [
          "0,15 S, но не более 2 мм",
          "0,2 S, но не более 3 мм",
          "0,10 S, но не более 1 мм"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: 0,10 S, но не более 1 мм",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 92 приложение 5"
      },
      {
        "question": "Отсрочка сроков проведения ревизии трубопроводов допускается с учетом результатов предыдущей ревизии и технического состояния трубопроводов, обеспечивающего их дальнейшую надежную и безопасную эксплуатацию. Какова максимальная продолжительность отсрочки проведения ревизии?",
        "answers": [
          "12 месяцев",
          "6 месяцев",
          "18 месяцев"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: 12 месяцев",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 289,  п. 361"
      },
      {
        "question": "На какое количество витков резьбы в собранном фланцевом соединении технологических трубопроводов шпильки должны выступать из гаек?",
        "answers": [
          "Не более трех",
          "Не менее чем на три",
          "Не менее чем на один"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Не менее чем на один",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 359"
      },
      {
        "question": "На каком этапе гидравлических испытаний технологического трубопровода производится тщательный осмотр сварных швов (испытание на плотность)?",
        "answers": [
          "На этапе подъема давления от рабочего до испытательного",
          "В процессе выдержки под испытательным давлением",
          "После выдержки под испытательным давлением и снижением его до рабочего"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: После выдержки под испытательным давлением и снижением его до рабочего",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 229"
      },
      {
        "question": "Какую имеет опознавательную окраску трубопровод, транспортирующий кислоты?",
        "answers": [
          "Зеленый",
          "Оранжевый",
          "Синий"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Оранжевый",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 77  приложение 4"
      },
      {
        "question": "Какое свойство транспортируемого вещества характеризует красный цвет предупреждающего кольца?",
        "answers": [
          "Опасность или вредность (ядовитость, токсичность, способность вызывать удушье, термические или химические ожоги, радиоактивность, высокое давление или глубокий вакуум и другие)",
          "Безопасность или нейтральность",
          "Легковоспламеняемость, огнеопасность и взрываемость"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Легковоспламеняемость, огнеопасность и взрываемость",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 77  приложение 4"
      },
      {
        "question": "В каких случаях результаты дополнительного пневматического испытания на герметичность смонтированных трубопроводов, прошедших ремонт, связанный с разборкой или сваркой, признаются удовлетворительными?",
        "answers": [
          "Если скорость падения давления окажется не более 0,1 % за час для трубопроводов группы А и вакуумных и 0,2 % за час для трубопроводов группы Б (а), Б (б)",
          "Если скорость падения давления окажется не более 0,2 % за час для трубопроводов группы А и вакуумных и 0,1 % за час для трубопроводов группы Б (а), Б (б)",
          "Если скорость падения давления окажется не более 0,1 % за час для трубопроводов группы А, Б (а) и вакуумных и 0,2 % за час для трубопроводов группы Б (б)"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Если скорость падения давления окажется не более 0,1 % за час для трубопроводов группы А и вакуумных и 0,2 % за час для трубопроводов группы Б (а), Б (б)",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 259"
      },
      {
        "question": "Допускается ли при выполнение ремонтных работ вместо клеймения сварных швов прилагать к паспорту оборудования исполнительную схему расположения швов с указанием фамилии работников, выполнивших сварочные работы с их подписью (по согласованию с заказчиком)?",
        "answers": [
          "Не допускается",
          "Обязательно как наличие клейма, так и прилагать к паспорту оборудования исполнительную схему расположения швов с указанием фамилии работников, выполнивших сварочные работы с их подписью (по согласованию с заказчиком)",
          "Допускается"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Допускается",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 151 "
      },
      {
        "question": "Какой должна быть высота выступающих над гайками концов болтов и шпилек у фланцевых соединений технологических трубопроводов?",
        "answers": [
          "Высота выступающих над гайками концов болтов и шпилек должна быть не менее 1 шага резьбы",
          "Не менее 3 шагов резьбы",
          "Не менее 2 и не более 4 шагов резьбы"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Высота выступающих над гайками концов болтов и шпилек должна быть не менее 1 шага резьбы",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 47"
      },
      {
        "question": "Какое допустимо смещение внутренних кромок при сборке стыков труб с условным давлением, PN, до 10 МПа, I и II категории для кольцевого шва составляет.",
        "answers": [
          "0,2 S, но не более 3 мм",
          "0,3 S, но не более 3 мм",
          "0,15 S, но не более 2 мм"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: 0,15 S, но не более 2 мм",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 92 приложение 5"
      },
      {
        "question": "При каком условии допускается проводить испытания с нанесенной тепловой или антикоррозионной изоляцией трубопроводов из бесшовных труб или заранее изготовленных и испытанных блоков (независимо от применяемых труб)?",
        "answers": [
          "Испытания проводятся в светлое время суток",
          "По распоряжению ответственного лица",
          "Сварные монтажные стыки и фланцевые соединения имеют доступ для осмотра"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Сварные монтажные стыки и фланцевые соединения имеют доступ для осмотра",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 212"
      },
      {
        "question": "Допускается ли при периодических обследованиях проводить наружный осмотр трубопроводов, проложенных открытым способом, без снятия изоляции?",
        "answers": [
          "Допускается по распоряжению лица по надзору за безопасной эксплуатацией трубопроводов",
          "Не допускается",
          "Допускается"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Допускается",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 282"
      },
      {
        "question": "Какую имеет опознавательную окраску трубопровод транспортирующий воздух?",
        "answers": [
          "Синий",
          "Зеленый",
          "Красный"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Синий",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 77  приложение 4"
      },
      {
        "question": "Чем обезжиривают торцы труб технологического трубопровода при загрязнении, подготовленных под сварку?",
        "answers": [
          "Всем, что указано в других вариантах ответа",
          "… ацетоном",
          "… бензином или уайт-спиритом"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Всем, что указано в других вариантах ответа",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 112 "
      },
      {
        "question": "Что необходимо завести для трубопроводов (в каждом цехе, отделении, участке, парке, объекте), на которые не требуется составление паспортов?",
        "answers": [
          "Эксплуатационный журнал",
          "График проведения осмотров",
          "Сведения толщины стенки трубопровода"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Эксплуатационный журнал",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 274"
      },
      {
        "question": "В каком из приведенных случаев не запрещено использование манометра?",
        "answers": [
          "Стрелка при его отключении возвращается к нулевому показанию шкалы на величину, не превышающую половину допускаемой погрешности для данного прибора",
          "Разбито стекло или имеются повреждения, которые могут отразиться на правильности его показаний",
          "Отсутствует знак о проведении государственной поверки"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Стрелка при его отключении возвращается к нулевому показанию шкалы на величину, не превышающую половину допускаемой погрешности для данного прибора",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 349"
      },
      {
        "question": "Какое из указанных ниже определений термина «Давление рабочее» в соответствии с «Правила по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов» является верным?",
        "answers": [
          "Избыточное давление, при котором производится испытание оборудования на прочность и плотность",
          "Максимальное избыточное давление, возникающее при нормальном протекании рабочего процесса",
          "Давление, на которое производится расчёт на прочность оборудования"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Максимальное избыточное давление, возникающее при нормальном протекании рабочего процесса",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 4"
      },
      {
        "question": "При сдаче трубопровода из ремонта, исполнитель ремонтных работ оформляет и передает заказчику следующую исполнительную документацию:",
        "answers": [
          "… протоколы механических испытаний контрольных сварных соединений",
          "Вся документация, указанная в других вариантах",
          "… исполнительная схема отремонтированного участка трубопровода с нумерацией сварных соединений с указанием клейм работников, выполняющих сварочные работы"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Вся документация, указанная в других вариантах",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 153 "
      },
      {
        "question": "Перед сборкой труб под сварку проверяют правильность подготовки фасок, наличие поверхностных видимых дефектов, кромки стыкуемых труб должны быть зачищены до металлического блеска с внутренней и наружной сторон на расстоянии …",
        "answers": [
          "… не менее 10 мм",
          "… не менее 5 мм",
          "… не менее 20 мм"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: … не менее 20 мм",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 111 "
      },
      {
        "question": "Какое лицо назначает приказом руководитель для ведения надзора за исправным состоянием и безопасной эксплуатацией технологических трубопроводов при наличии у субъекта хозяйствования трубопроводов протяженностью от 100 километров и выше?",
        "answers": [
          "Лицо ответственное за исправное состояние и безопасную эксплуатацию трубопроводов",
          "Лицо по надзору за безопасной эксплуатацией трубопроводов",
          "Лицо ответственное за организацию промышленной безопасности при эксплуатации трубопроводов"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Лицо по надзору за безопасной эксплуатацией трубопроводов",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 264"
      },
      {
        "question": "При сдаче трубопровода из ремонта, исполнитель ремонтных работ оформляет и передает заказчику следующую исполнительную документацию:",
        "answers": [
          "… сертификаты на материалы",
          "Вся документация, указанная в других вариантах",
          "… акты входного контроля на материалы"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Вся документация, указанная в других вариантах",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 153 "
      },
      {
        "question": "Подлежат ли отбраковке трубы, элементы трубопроводов и арматуры, в том числе литой (корпуса задвижек, вентили, клапаны и тому подобное) если размеры резьбовых соединений вышли из поля допусков или на резьбе имеются срывы витков, трещины, коррозионный износ?",
        "answers": [
          "Не подлежат, если остальные резьбовые соединения не имеют отклонений",
          "Подлежат",
          "Не подлежат"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Подлежат",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 300"
      },
      {
        "question": "На время проведения пневматических испытаний технологических трубопроводов на прочность должна устанавливаться охраняемая зона. Для наблюдения за охраняемой зоной необходимо устанавливать контрольные посты. Из какого расчета определяется количество постов для наружных трубопроводов в условиях хорошей видимости?",
        "answers": [
          "Из расчета два поста на 200 м длины трубопровода",
          "Из расчета один пост на 150 м длины трубопровода",
          "Из расчета один пост на 200 м длины трубопровода"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Из расчета один пост на 200 м длины трубопровода",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 254"
      },
      {
        "question": "При сдаче трубопровода из ремонта, исполнитель ремонтных работ оформляет и передает заказчику следующую исполнительную документацию:",
        "answers": [
          "Удостоверение о качестве ремонта трубопровода",
          "Вся документация, указанная в других вариантах",
          "Аттестационные свидетельства сварщиков работников, выполняющих сварочные работы, термистов"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Вся документация, указанная в других вариантах",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 153 "
      },
      {
        "question": "Какая исполнительная документация, из перечисленной, должна быть при эксплуатации технологических трубопроводов?",
        "answers": [
          "Аттестационные свидетельства сварщиков работников, выполняющих сварочные работ, термистов",
          "Вся документация, указанная в других вариантах",
          "Список работников, выполняющих сварочные работы, термистов"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Вся документация, указанная в других вариантах",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 152 "
      },
      {
        "question": "Кто определяет количество, тип и места установки манометров на технологических трубопроводах?",
        "answers": [
          "Лицо, ответственное по надзору за безопасной эксплуатацией трубопроводов",
          "Разработчики проекта",
          "Лицо, ответственное за безопасную эксплуатацию трубопроводов"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Разработчики проекта",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 341"
      },
      {
        "question": "После выполнения каких требований изделия и материалы, предназначенные для технологических трубопроводов с истекшими установленными производителем гарантийными сроками, могут быть переданы в монтаж?",
        "answers": [
          "После согласования с Департаментом по надзору за безопасным ведением работ в промышленности Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь",
          "После проведения ревизии, устранения дефектов, испытания, экспертизы и других работ, обеспечивающих их качество и безопасность применения",
          "После письменного разрешения руководителя"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: После проведения ревизии, устранения дефектов, испытания, экспертизы и других работ, обеспечивающих их качество и безопасность применения",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 22"
      },
      {
        "question": "Что должна указывать нанесенная красная черта (металлическая пластина, окрашенная в красный цвет) на шкале манометра?",
        "answers": [
          "Расчетное давление в технологическом трубопроводе",
          "Разрешенное давление в технологическом трубопроводе",
          "Рабочее давление в технологическом трубопроводе"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Рабочее давление в технологическом трубопроводе",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 344"
      },
      {
        "question": "Какое допустимо смещение внутренних кромок при сборке стыков труб с условным давлением, PN, до 10 МПа, III и IV категории для кольцевого шва составляет.",
        "answers": [
          "0,2 S, но не более 3 мм",
          "0,15 S, но не более 2 мм",
          "0,2 S, но не более 4 мм"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: 0,2 S, но не более 3 мм",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 92 приложение 5"
      },
      {
        "question": "Что входит в партию однотипных стыковых соединений трубопроводов с условным диаметром 175 мм и выше?",
        "answers": [
          "Сваренные в срок не более трех месяцев не более пятидесяти стыковых соединений",
          "Сваренные в срок не более трех месяцев не более ста однотипных стыковых соединений",
          "Сваренные в срок не более трех месяцев не более семидесяти пяти стыковых соединений"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Сваренные в срок не более трех месяцев не более пятидесяти стыковых соединений",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 192"
      },
      {
        "question": "Какой класс точности должны иметь манометры, устанавливаемые на технологические трубопроводы?",
        "answers": [
          "2,5 – при рабочем давлении технологического трубопровода до 2,5 МПа; 1,5 – при рабочем давлении технологического трубопровода свыше 2,5 МПа",
          "1,5 – при рабочем давлении технологического трубопровода до 2,5 МПа; 2,5 – при рабочем давлении технологического трубопровода свыше 2,5 МПа",
          "Класс точности определяет лицо, ответственное за безопасную эксплуатацию трубопроводов"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: 2,5 – при рабочем давлении технологического трубопровода до 2,5 МПа; 1,5 – при рабочем давлении технологического трубопровода свыше 2,5 МПа",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 342"
      },
      {
        "question": "Каким должно быть расстояние между гофрами, допустимыми на внутренней стороне гнутых участков труб технологических трубопроводов?",
        "answers": [
          "Не менее двухкратной толщины стенки трубы",
          "Не менее трёхкратной толщины стенки трубы",
          "10 мм"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Не менее трёхкратной толщины стенки трубы",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 39"
      },
      {
        "question": "Отклонение от перпендикулярности обработанного под сварку торца трубы относительно образующей не должно быть более 1,5 мм для:",
        "answers": [
          "DN до 65 мм",
          "DN свыше 125 мм до 500 мм",
          "DN свыше 65 мм до 125 мм"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: DN свыше 125 мм до 500 мм",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п. 85"
      },
      {
        "question": "Каким требованиям должен отвечать способ маркировки?",
        "answers": [
          "Способ маркировки должен обеспечить сохранность маркировки",
          "Способ маркировки может допускать наклёп, подкалку или незначительное утонение толщины основных материалов и должен обеспечить сохранность маркировки в течение всего периода эксплуатации изделия",
          "Способ маркировки должен исключать наклёп, подкалку или недопустимое утонение толщины основных материалов и обеспечить сохранность маркировки в течение всего периода эксплуатации изделия"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Способ маркировки должен исключать наклёп, подкалку или недопустимое утонение толщины основных материалов и обеспечить сохранность маркировки в течение всего периода эксплуатации изделия",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 144 "
      },
      {
        "question": "Сколько раз допускается исправлять одно и тоже место сварного соединения технологического трубопровода?",
        "answers": [
          "Не более трех раз",
          "Не более двух раз",
          "Не более одного раза"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Не более трех раз",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". П. 202"
      },
      {
        "question": "К какой категории необходимо относить технологические трубопроводы, транспортирующие вещества с рабочей температурой, равной или превышающей температуру их самовоспламенения, или рабочей температурой ниже -40°C, а также несовместимые с водой или кислородом воздуха при нормальных условиях?",
        "answers": [
          "К IV категории",
          "К I категории",
          "Ко II категории"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: К I категории",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\". п.20"
      },
      {
        "question": "После истечения расчётного срока службы, в каком случае допускается эксплуатация технологических трубопроводов?",
        "answers": [
          "Не допускается ни при каких случаях",
          "Допускается, по согласованию с Департаментом по надзору за безопасным ведением работ в промышленности Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь",
          "Допускается, при удовлетворительных результатах ревизии трубопроводов и оценки технического состояния трубопровода в соответствии с методиками, утверждёнными техническим руководителем организации-владельца трубопровода или с привлечением специализированной организации"
        ],
        "rightAnswer": "Правильный ответ: Допускается, при удовлетворительных результатах ревизии трубопроводов и оценки технического состояния трубопровода в соответствии с методиками, утверждёнными техническим руководителем организации-владельца трубопровода или с привлечением специализированной организации",
        "link": "https://pravo.by/document/?guid=12551&p0=W22035473p&p1=1",
        "linkText": "Постановление Министерства по чрезвычайным ситуациям Республики Беларусь от 23.04.2020 №21 \"Об утверждении Правил по обеспечению промышленной безопасности при эксплуатации технологических трубопроводов\".  п. 13"
      }
    ]
  }
]
